[{"title": "Jorge Barata revela identidades de \u2018codinomes\u2019 que utiliz\u00f3 Odebrecht", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-10-03", "raw_time": "03 de octubre de 2019", "description": "Fiscal Rafael Vela asegura que informaci\u00f3n se usar\u00e1 en las investigaciones.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-jorge-barata-revela-identidades-\u2018codinomes\u2019-utilizo-odebrecht-85008.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/10/03/000065611M.jpg"}, {"title": "Fiscal Mori: Interrogatorio a Garreta fue fruct\u00edfero", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-08-08", "raw_time": "08 de agosto de 2019", "description": "Publicista corrobor\u00f3 en Brasil temas puntuales, sostiene la magistrada.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-fiscal-mori-interrogatorio-a-garreta-fue-fructifero-82255.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/08/08/000062753M.jpg"}, {"title": "Villar\u00e1n figuraba como \u00b4Careca\u00b4", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-08-07", "raw_time": "07 de agosto de 2019", "description": "", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-figuraba-como-\u00b4careca\u00b4-82218.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/08/07/000062719M.jpg"}, {"title": "Mu\u00f1oz no descarta decisi\u00f3n \u201cdr\u00e1stica\u201d sobre L\u00ednea Amarilla", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-07-13", "raw_time": "13 de julio de 2019", "description": "Por el contrario, destaca disposici\u00f3n de Rutas de Lima para renegociar tema de peajes.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-munoz-no-descarta-decision-drastica-sobre-linea-amarilla-81410.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/07/13/000061839M.jpg"}, {"title": "PJ eval\u00faa un pedido contra Gabriel Prado", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-07-01", "raw_time": "01 de julio de 2019", "description": "", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-pj-evalua-un-pedido-contra-gabriel-prado-81034.aspx", "image": ""}, {"title": "Poder Judicial declara infundada solicitud de Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-06-21", "raw_time": "21 de junio de 2019", "description": "El Poder Judicial declar\u00f3 infundada la solicitud de tutela de derechos presentada por la defensa de la exalcaldesa de Lima Susana Villar\u00e1n, quien cumple 24 meses de prisi\u00f3n preventiva por recibir dinero de la empresa Odebrecht para la campa\u00f1a \u2018No a la revocatoria\u2019.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-poder-judicial-declara-infundada-solicitud-villaran-80711.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/06/20/000061071M.jpg"}, {"title": "Al voto pedido a favor de Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-06-11", "raw_time": "11 de junio de 2019", "description": "", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-al-voto-pedido-a-favor-villaran-80392.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/06/11/000060674M.jpg"}, {"title": "Ampl\u00edan a 24 meses prisi\u00f3n preventiva para Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-31", "raw_time": "31 de mayo de 2019", "description": "La Primera Sala Penal Permanente Especializada en Delitos de Corrupci\u00f3n de Funcionarios ampli\u00f3 de 18 a 24 meses la prisi\u00f3n preventiva a la exalcaldesa de Lima Susana Villar\u00e1n, como parte de las investigaciones que se le siguen por los aportes recibidos de las empresas Odebrecht y OAS a sus campa\u00f1as electorales de no a la revocatoria y de reelecci\u00f3n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-amplian-a-24-meses-prision-preventiva-para-villaran-80033.aspx", "image": ""}, {"title": "Dejan al voto apelaci\u00f3n contra prisi\u00f3n de Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-28", "raw_time": "28 de mayo de 2019", "description": "Para fiscal Vela, procesada debe seguir en la c\u00e1rcel. Exalcaldesa responde que no se fugar\u00e1 ni representa un peligro judicial.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-dejan-al-voto-apelacion-contra-prision-villaran-79943.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/28/000060210M.jpg"}, {"title": "Buscar\u00e1n renegociaci\u00f3n \u2018justa\u2019 de los contratos de peajes", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-21", "raw_time": "21 de mayo de 2019", "description": "Concejo metropolitano aprueba Proceso de Evaluaci\u00f3n Conjunta. Alcalde de Lima explic\u00f3 que se plantear\u00e1n plazos razonables y v\u00edas alternas donde haya peaje.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-buscaran-renegociacion-\u2018justa\u2019-de-contratos-peajes-79759.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/21/000060006M.jpg"}, {"title": "Comuna de Lima evaluar\u00e1 los peajes", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-20", "raw_time": "20 de mayo de 2019", "description": "La Municipalidad de Lima convoc\u00f3 para hoy a sesi\u00f3n ordinaria del concejo.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-comuna-lima-evaluara-peajes-79717.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/09/20/000059966M.jpg"}, {"title": "\u201cEst\u00e1 presa y est\u00e1 bien, no como el caso de Toledo\u201d", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-19", "raw_time": "19 de mayo de 2019", "description": "El l\u00edder del Partido Humanista Peruano, Yehude Simon Munaro, sostuvo que es lamentable la situaci\u00f3n de la exalcaldesa de Lima Susana Villar\u00e1n, pero ella ha tenido el suficiente valor de reconocer su falta, dijo.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-esta-presa-y-esta-bien-no-como-caso-toledo-79697.aspx", "image": ""}, {"title": "Fiscal\u00eda desiste de prisi\u00f3n preventiva para Prado", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-17", "raw_time": "17 de mayo de 2019", "description": "Siempre dije la verdad, afirma exfuncionario. Jos\u00e9 Miguel Castro fue recluido en penal Castro Castro.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-fiscalia-desiste-prision-preventiva-para-prado-79623.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/17/000059864M.jpg"}, {"title": "PJ dicta prisi\u00f3n para Castro", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-16", "raw_time": "16 de mayo de 2019", "description": "", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-pj-dicta-prision-para-castro-79588.aspx", "image": ""}, {"title": "Villar\u00e1n fue recluida en el penal Anexo de Chorrillos", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-16", "raw_time": "16 de mayo de 2019", "description": "Cumplir\u00e1 los 18 meses de prisi\u00f3n preventiva dictada por el Tercer Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria Especializado en Delitos de Corrupci\u00f3n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-fue-recluida-el-penal-anexo-chorrillos-79587.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/15/000059842M.jpg"}, {"title": "Inician obras de reconstrucci\u00f3n en la avenida Malec\u00f3n Checa", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-16", "raw_time": "16 de mayo de 2019", "description": "Director de la ARCC, Nelson Chui, informa que se  invierten  S/ 22.9 mllns. Licitaci\u00f3n p\u00fablica permiti\u00f3 ahorrar al Estado m\u00e1s de 6 millones de soles, puntualiza.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-inician-obras-reconstruccion-la-avenida-malecon-checa-79586.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/16/000059832M.jpg"}, {"title": "\u201cLa izquierda se ver\u00e1 afectada\u201d", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-16", "raw_time": "16 de mayo de 2019", "description": "", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-la-izquierda-se-vera-afectada-79584.aspx", "image": ""}, {"title": "Dieciocho meses de prisi\u00f3n preventiva para Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-15", "raw_time": "15 de mayo de 2019", "description": "Dieciocho meses de prisi\u00f3n preventiva dict\u00f3 el juez Jorge Ch\u00e1vez, titular del Tercer Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria Especializado en Delitos de Corrupci\u00f3n, para la exalcaldesa de Lima Susana Villar\u00e1n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-dieciocho-meses-prision-preventiva-para-villaran-79538.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/15/000059787M.jpg"}, {"title": "Vela: Nada ha cambiado", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-14", "raw_time": "14 de mayo de 2019", "description": "Sobre declaraciones de Susana Villar\u00e1n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-vela-nada-ha-cambiado-79504.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/14/000059752M.jpg"}, {"title": "Eval\u00faan pedido de prisi\u00f3n preventiva contra Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-13", "raw_time": "13 de mayo de 2019", "description": "El Poder Judicial eval\u00faa hoy el pedido efectuado por el Ministerio P\u00fablico de 36 meses de prisi\u00f3n preventiva contra la exalcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, como parte de la investigaci\u00f3n por la presunta comisi\u00f3n del delito de lavado de activos en agravio del Estado.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-evaluan-pedido-prision-preventiva-contra-villaran-79472.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/16/000059721M.jpg"}, {"title": "Villar\u00e1n admite aportes al No", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-12", "raw_time": "12 de mayo de 2019", "description": "La exalcaldesa de Lima Susana Villar\u00e1n admiti\u00f3 que las empresas brasile\u00f1as Odebrecht y OAS financiaron la campa\u00f1a por la No revocatoria realizada durante su gesti\u00f3n y se\u00f1al\u00f3 que la decisi\u00f3n de aceptar estos aportes la tom\u00f3 junto con su exgerente municipal Jos\u00e9 Miguel Castro.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-admite-aportes-al-no-79470.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/11/000059718M.jpg"}, {"title": "Exalcaldesa Villar\u00e1n se reserva respuestas", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-08", "raw_time": "08 de mayo de 2019", "description": "La exalcaldesa de Lima Susana Villar\u00e1n se present\u00f3 ante la Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor para responder sobre presuntas irregularidades en las obras L\u00ednea Amarilla y Rutas de Lima.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-exalcaldesa-villaran-se-reserva-respuestas-79319.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/08/000059545M.jpg"}, {"title": "Situaci\u00f3n de Villar\u00e1n puede cambiar", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-07", "raw_time": "07 de mayo de 2019", "description": "", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-situacion-villaran-puede-cambiar-79286.aspx", "image": ""}, {"title": "Comisi\u00f3n reprograma citaci\u00f3n a Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-04-30", "raw_time": "30 de abril de 2019", "description": "", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-comision-reprograma-citacion-a-villaran-78087.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/04/30/000058275M.jpg"}, {"title": "Citan al Congreso a Susana Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-04-28", "raw_time": "28 de abril de 2019", "description": "La exalcaldesa de Lima Susana Villar\u00e1n fue requerida por la Comisi\u00f3n de Defensa del Consumidor del Congreso, con la finalidad de exponer la ejecuci\u00f3n del Proyecto L\u00ednea Amarilla y sobre la negociaci\u00f3n y suscripci\u00f3n del contrato V\u00edas Nuevas de Lima.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-citan-al-congreso-a-susana-villaran-78024.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/04/27/000058215M.jpg"}, {"title": "Ju\u00e1rez considera positivo balance de interrogatorios", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-04-27", "raw_time": "27 de abril de 2019", "description": "Confirma que expresidente Toledo tambi\u00e9n pidi\u00f3 coima por el tramo 4 de la Interoce\u00e1nica.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-juarez-considera-positivo-balance-interrogatorios-77992.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/04/27/000058169M.jpg"}, {"title": "Fiscal Rafael Vela: Cualquier intromisi\u00f3n es preocupante", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-04-26", "raw_time": "26 de abril de 2019", "description": "Coordinador del equipo especial opina sobre iniciativa para modificar prisi\u00f3n preventiva.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-fiscal-rafael-vela-cualquier-intromision-es-preocupante-77951.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/12/03/000055588M.jpg"}, {"title": "Precisan sobre situaci\u00f3n legal de Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-04-25", "raw_time": "25 de abril de 2019", "description": "Iv\u00e1n Paredes, abogado de la exalcaldesa Susana Villar\u00e1n, asegur\u00f3 que no existen razones para que se cambie la condici\u00f3n de comparecencia restringida de su defendida por el de prisi\u00f3n preventiva, debido a que ha venido cumpliendo lo dispuesto por el Poder Judicial.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-precisan-sobre-situacion-legal-villaran-77928.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/04/24/000058101M.jpg"}, {"title": "Se frustra diligencia con Pinheiro", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-04-25", "raw_time": "25 de abril de 2019", "description": "Por tercer d\u00eda consecutivo se suspendi\u00f3 el interrogatorio al expresidente de la empresa OAS Leo Pinheiro debido a que est\u00e1 pendiente su proceso de colaboraci\u00f3n con las autoridades peruanas, inform\u00f3 el fiscal del Equipo Especial Lava Jato del Ministerio P\u00fablico Germ\u00e1n Ju\u00e1rez.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-se-frustra-diligencia-pinheiro-77903.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/04/25/000058081M.jpg"}, {"title": "Del Solar: Se conocer\u00e1 a corruptos", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-03-18", "raw_time": "18 de marzo de 2019", "description": "El Gobierno tiene muy claro que hay que respaldar el acuerdo de colaboraci\u00f3n eficaz que el Ministerio P\u00fablico suscribi\u00f3 con la empresa brasile\u00f1a Odebrecht, sostuvo el jefe del Gabinete Ministerial, Salvador del Solar.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-del-solar-se-conocera-a-corruptos-76709.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/03/18/000055703M.jpg"}, {"title": "Montoya: Investigaciones del caso Odebrecht traer\u00e1n m\u00e1s sorpresas", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-03-11", "raw_time": "11 de marzo de 2019", "description": "Est\u00e1 pendiente la declaraci\u00f3n de Barata, recuerda exprocurador.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-montoya-investigaciones-del-caso-odebrecht-traeran-mas-sorpresas-76461.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/03/11/000055453M.jpg"}, {"title": "Corroboran dep\u00f3sitos de sobornos en Andorra", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-02-22", "raw_time": "22 de febrero de 2019", "description": "Da Rocha Soares declara ante fiscales sobre Metro de Lima. Confirma que pagos a Gonzalo Monteverde se destinaron a coimas.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-corroboran-depositos-sobornos-andorra-75950.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/02/22/000054929M.jpg"}, {"title": "Huacas: espacios vivos", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-01-04", "raw_time": "04 de enero de 2019", "description": "Alcalde de Lima propone que se pongan en valor los centros arqueol\u00f3gicos y que a la vez sean n\u00facleos para la recreaci\u00f3n de los vecinos. Una investigaci\u00f3n recuerda que desde tiempos de Julio C. Tello, la Arqueolog\u00eda ha construido el imaginario de la naci\u00f3n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-huacas-espacios-vivos-74422.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/01/04/000053503M.jpg"}, {"title": "Expresidentes est\u00e1n fuera de carrera", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2018-11-26", "raw_time": "26 de noviembre de 2018", "description": "", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-expresidentes-estan-fuera-carrera-73221.aspx", "image": ""}, {"title": "Dejar\u00edan sin efecto el convenio del Metropolitano", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2018-11-18", "raw_time": "18 de noviembre de 2018", "description": "Se les exige pagar S/ 1,000 millones por enriquecimiento indebido.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-dejarian-sin-efecto-convenio-del-metropolitano-72981.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2018/11/18/000052267M.jpg"}, {"title": "Analizan informaci\u00f3n de Lava Jato", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2018-10-10", "raw_time": "10 de octubre de 2018", "description": "El Ministerio P\u00fablico inform\u00f3 que el nuevo equipo especial Lava Jato analiza documentos y declaraciones testimoniales recogidas en la ciudad de Curitiba (Brasil), como parte del fortalecimiento y restablecimiento de la cooperaci\u00f3n jur\u00eddica internacional con Brasil sobre diversos casos de corrupci\u00f3n ocurridos en el Per\u00fa.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-analizan-informacion-lava-jato-71797.aspx", "image": ""}, {"title": "Casta\u00f1eda Pardo crear\u00e1 colegios solidarios con tarifa social", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2018-10-04", "raw_time": "04 de octubre de 2018", "description": "No anular\u00e1 los peajes, pero pedir\u00e1 al Gobierno que cobro por IGV en este servicio pase a la comuna.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-castaneda-pardo-creara-colegios-solidarios-tarifa-social-71617.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2018/10/04/000051053M.jpg"}, {"title": "Villacorta articular\u00e1 esfuerzos con el Gobierno para atender a Lima", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2018-09-28", "raw_time": "28 de septiembre de 2018", "description": "Es necesario un serenazgo sin fronteras para que la persecuci\u00f3n del delito no se limite a un distrito, dijo.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villacorta-articulara-esfuerzos-con-gobierno-para-atender-a-lima-71450.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2018/11/10/000046889M.jpg"}, {"title": "Columbus llama \u201cpillaje\u201d a los peajes de Lima y ofrece revisarlos", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2018-09-22", "raw_time": "22 de septiembre de 2018", "description": "En coordinaci\u00f3n con Cofopri, planea un programa de titulaci\u00f3n de predios para acabar con invasiones.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-columbus-llama-pillaje-a-peajes-lima-y-ofrece-revisarlos-71281.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2018/09/22/000050738M.jpg"}, {"title": "Zurek plantea 10 l\u00edneas de telef\u00e9ricos para reducir tiempos de viaje en Lima", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2018-09-14", "raw_time": "14 de septiembre de 2018", "description": "Asegura que anular\u00e1 los contratos de peajes y que investigar\u00e1 la gesti\u00f3n de Luis Casta\u00f1eda Lossio.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-zurek-plantea-10-lineas-telefericos-para-reducir-tiempos-viaje-lima-71054.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2018/09/14/000050532M.jpg"}, {"title": "Villar\u00e1n sigue sin poder salir del pa\u00eds", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2018-07-27", "raw_time": "27 de julio de 2018", "description": "El Poder Judicial dispuso la prolongaci\u00f3n del impedimento de salida del pa\u00eds de la exalcaldesa de Lima Susana Villar\u00e1n y de Jos\u00e9 Castro Guti\u00e9rrez, exgerente general de la Municipalidad de Lima, por un per\u00edodo de ocho meses.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-sigue-sin-poder-salir-del-pais-69566.aspx", "image": ""}, {"title": "Fiscal\u00eda formaliza investigaci\u00f3n contra Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2018-07-20", "raw_time": "20 de julio de 2018", "description": "Comprende a otras 4 personas y a exdirectivo de OAS.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-fiscalia-formaliza-investigacion-contra-villaran-68356.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2018/07/20/000048118M.jpg"}, {"title": "Exregidores de Lima evaden respuestas", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2018-06-09", "raw_time": "09 de junio de 2018", "description": "La Comisi\u00f3n del Congreso que investiga el caso Lava Jato recibi\u00f3 a Augusto Rey y Hern\u00e1n N\u00fa\u00f1ez, regidores de la Municipalidad de Lima durante la gesti\u00f3n de Susana Villar\u00e1n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-exregidores-lima-evaden-respuestas-67073.aspx", "image": ""}, {"title": "Susana Villar\u00e1n particip\u00f3 en diligencia fiscal", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2018-04-17", "raw_time": "17 de abril de 2018", "description": "Presenci\u00f3 el deslacrado de documentos encontrados en su domicilio", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-susana-villaran-participo-diligencia-fiscal-65667.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2018/04/17/000045785M.jpg"}, {"title": "Voceros del Ministerio P\u00fablico", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2018-04-15", "raw_time": "15 de abril de 2018", "description": "Con mucha satisfacci\u00f3n ha sido recibida por la comunidad jur\u00eddica nacional la informaci\u00f3n emitida por el fiscal de la Naci\u00f3n, Pablo S\u00e1nchez Velarde, por la que se instituye la figura de voceros oficiales a los representantes del Ministerio P\u00fablico que dar\u00e1n a conocer temas espec\u00edficos de la lucha contra la delincuencia en sus diversas modalidades.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-voceros-del-ministerio-publico-65617.aspx", "image": ""}, {"title": "Fiscal\u00eda: Plazos se est\u00e1n cumpliendo", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2018-04-11", "raw_time": "11 de abril de 2018", "description": "La investigaci\u00f3n preliminar contra la exalcaldesa de Lima Susana Villar\u00e1n, por los presuntos aportes de Odebrecht a la campa\u00f1a contra su revocatoria, est\u00e1 a punto de concluir, inform\u00f3 \u00d3liver Ch\u00e1vez, fiscal vocero del equipo especial del Ministerio P\u00fablico, al recalcar que los plazos se est\u00e1n cumpliendo de forma razonable.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-fiscalia-plazos-se-estan-cumpliendo-65483.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2018/04/11/000045621M.jpg"}, {"title": "Fiscal\u00eda allana inmuebles de exalcaldesa Susana Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2018-04-06", "raw_time": "06 de abril de 2018", "description": "Son investigados por haber recibido un presunto aporte de S/ 3 millones de Odebrecht.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-fiscalia-allana-inmuebles-exalcaldesa-susana-villaran-65361.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2018/04/06/000045511M.jpg"}, {"title": "Demandan celeridad a la Fiscal\u00eda", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2018-03-27", "raw_time": "27 de marzo de 2018", "description": "El Ministerio P\u00fablico debe citar de una vez al congresista Kenji Fujimori para recoger su declaraci\u00f3n sobre las investigaciones en curso contra su hermana y lideresa de Fuerza Popular (FP), Keiko Fujimori, sostuvo el parlamentario de Peruanos por el Kambio (PPK) Juan Sheput.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-demandan-celeridad-a-fiscalia-65099.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2018/03/26/000045275M.jpg"}, {"title": "Fiscal\u00eda allana viviendas de Yoshiyama y de A. Bedoya", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2018-03-07", "raw_time": "07 de marzo de 2018", "description": "El Ministerio P\u00fablico allan\u00f3 las casas de Jaime Yoshiyama, ex secretario general de Fuerza Popular (FP), y de Augusto Bedoya, ex ministro de Transportes del gobierno de Alberto Fujimori, hecho que motiv\u00f3 el rechazo de la legisladora fujimorista Luz Salgado.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-fiscalia-allana-viviendas-yoshiyama-y-a-bedoya-64524.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2018/03/07/000044758M.jpg"}, {"title": "Colaboraci\u00f3n eficaz de Barata y Maiman se cierra este trimestre", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2018-01-11", "raw_time": "11 de enero de 2018", "description": "Pablo S\u00e1nchez Velarde anuncia reforzamiento de equipo especial para el caso Odebrecht.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-colaboracion-eficaz-barata-y-maiman-se-cierra-este-trimestre-62896.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2018/01/11/000043284M.jpg"}, {"title": "Villar\u00e1n pide le levanten el secreto bancario", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2017-12-06", "raw_time": "06 de diciembre de 2017", "description": "Por m\u00e1s de siete horas, la exalcaldesa de Lima Susana Villar\u00e1n declar\u00f3 ante el Ministerio P\u00fablico por el caso Odebrecht y pidi\u00f3 que, en aras de la transparencia, le levanten su secreto bancario y de las comunicaciones.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-pide-le-levanten-secreto-bancario-61777.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2017/12/05/000042418M.jpg"}, {"title": "Investigan a socios de firma Odebrecht", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2017-11-30", "raw_time": "30 de noviembre de 2017", "description": "Se incluye el delito de corrupci\u00f3n de funcionarios.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-investigan-a-socios-firma-odebrecht-61596.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2018/01/10/000014434M.jpg"}, {"title": "Villar\u00e1n impedida de salir del pa\u00eds por 8 meses", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2017-11-28", "raw_time": "28 de noviembre de 2017", "description": "El Poder Judicial declar\u00f3  fundado el pedido de ocho meses de impedimento de salida del pa\u00eds planteado por el Ministerio P\u00fablico contra la exalcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-impedida-salir-del-pais-8-meses-61554.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2017/11/28/000042215M.jpg"}, {"title": "Resuelven acci\u00f3n contra Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2017-11-27", "raw_time": "27 de noviembre de 2017", "description": "El Poder Judicial resuelve hoy el pedido de impedimento de salida del pa\u00eds contra la exalcaldesa Susana Villar\u00e1n y el ex gerente municipal Jos\u00e9 Miguel Castro por los presuntos aportes que habr\u00edan realizado las empresas OAS y Odebrecht para la campa\u00f1a del No.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-resuelven-accion-contra-villaran-61516.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2017/11/27/000042176M.jpg"}, {"title": "\u201cQue caigan todos los responsables\u201d", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2017-11-26", "raw_time": "26 de noviembre de 2017", "description": "La situaci\u00f3n de Susana Villar\u00e1n, investigada por aportes de constructoras brasile\u00f1as a la campa\u00f1a contra su revocatoria, es dolorosa para la izquierda en el Per\u00fa, dijo Gustavo Guerra Garc\u00eda, quien fue presidente de Protransporte en la gesti\u00f3n de la exalcaldesa.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-que-caigan-todos-responsables-61470.aspx", "image": ""}, {"title": "Fiscal\u00eda solicita impedimento de salida del pa\u00eds para Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2017-11-25", "raw_time": "25 de noviembre de 2017", "description": "Declara compleja la investigaci\u00f3n y establece ocho meses de plazo para indagaciones.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-fiscalia-solicita-impedimento-salida-del-pais-para-villaran-61439.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2017/11/25/000042121M.jpg"}, {"title": "Galarreta respalda labor de comisi\u00f3n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2017-11-24", "raw_time": "24 de noviembre de 2017", "description": "El presidente del Congreso de la Rep\u00fablica, Luis Galarreta, respald\u00f3 la labor de la comisi\u00f3n parlamentaria que investiga el caso Lava Jato, pues \u2013sostuvo\u2013 est\u00e1 haciendo un trabajo serio.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-galarreta-respalda-labor-comision-61413.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2017/11/24/000042099M.jpg"}, {"title": "Prosiguen allanamientos por presuntos pagos de Odebrecht", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2017-11-24", "raw_time": "24 de noviembre de 2017", "description": "Poder Judicial precisa que medidas se requirieron para profundizar las indagaciones.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-prosiguen-allanamientos-presuntos-pagos-odebrecht-61412.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2017/11/24/000042098M.jpg"}, {"title": "Demandan investigar a fondo a las constructoras brasile\u00f1as", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2017-11-23", "raw_time": "23 de noviembre de 2017", "description": "Solo de este modo, el Per\u00fa lograr\u00e1 avanzar, subraya el titular del Ministerio del Interior.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-demandan-investigar-a-fondo-a-constructoras-brasilenas-61380.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2017/11/23/000042071M.jpg"}, {"title": "Villar\u00e1n solicita que la investiguen", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2017-09-05", "raw_time": "05 de septiembre de 2017", "description": "Una invitaci\u00f3n a los congresistas para que la investiguen a fondo hizo la exalcadesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, quien neg\u00f3 haber pedido o recibido coimas durante su gesti\u00f3n para entregar obras de infraestructura a determinadas empresas extranjeras o peruanas.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-solicita-que-investiguen-59057.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2017/09/05/000038130M.jpg"}, {"title": "Procuradur\u00eda denuncia a Odebrecht y Rutas de Lima", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2017-05-26", "raw_time": "26 de mayo de 2017", "description": "La Procuradur\u00eda P\u00fablica ad hoc del caso Lava Jato inform\u00f3 que ha interpuesto una denuncia penal contra la empresa Rutas de Lima y la constructora brasile\u00f1a Odebrecht.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-procuraduria-denuncia-a-odebrecht-y-rutas-lima-56137.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2017/05/25/000035682M.jpg"}, {"title": "Villar\u00e1n: Nunca recib\u00ed soborno", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2017-05-04", "raw_time": "04 de mayo de 2017", "description": "La exalcaldesa de Lima Susana Villar\u00e1n neg\u00f3 estar involucrada en alg\u00fan acto de corrupci\u00f3n y pidi\u00f3 a las autoridades investigar los contratos suscritos con empresas brasile\u00f1as durante su gesti\u00f3n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-nunca-recibi-soborno-54511.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2017/05/04/000033115M.jpg"}, {"title": "Procuradur\u00eda denuncia a expresidente Alan Garc\u00eda", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2017-03-07", "raw_time": "07 de marzo de 2017", "description": "La Procuradur\u00eda ad hoc para el caso Lava Jato anunci\u00f3 que present\u00f3 una denuncia contra el expresidente Alan Garc\u00eda P\u00e9rez, el exministro de Transportes Enrique Cornejo y el exdirector ejecutivo de la Autoridad Aut\u00f3noma del Tren El\u00e9ctrico (AATE) Oswaldo Plasencia por el caso del Metro de Lima.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-procuraduria-denuncia-a-expresidente-alan-garcia-52727.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2017/03/07/000031480M.jpg"}, {"title": "Castigo ejemplar para responsables del caso Odebrecht", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2017-01-17", "raw_time": "17 de enero de 2017", "description": "Tras ratificar el apoyo del Gobierno a las investigaciones, el primer vicepresidente de la Rep\u00fablica, Mart\u00edn Vizcarra, exigi\u00f3 sanci\u00f3n dr\u00e1stica y ejemplar a los responsables del caso Odebrecht.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-castigo-ejemplar-para-responsables-del-caso-odebrecht-50295.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2017/01/17/000029113M.jpg"}, {"title": "Nuevo peaje en Puente Piedra es una obligaci\u00f3n pactada", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2017-01-06", "raw_time": "06 de enero de 2017", "description": "Desde tempranas horas de ayer, vecinos y transportistas protestaron contra el alza de peajes y la construcci\u00f3n de una nueva garita en Puente Piedra. No obstante, dicha manifestaci\u00f3n caus\u00f3 graves desmanes, como la quema de cuatro casetas.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-nuevo-peaje-puente-piedra-es-una-obligacion-pactada-49988.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2017/01/06/000028825M.jpg"}, {"title": "Le dec\u00edan el \u2018Gran Capit\u00e1n\u2019", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2017-01-02", "raw_time": "02 de enero de 2017", "description": "Hace 45 a\u00f1os fue asesinado el empresario Luis Banchero Rossi, pionero de la industria pesquera nacional, que llev\u00f3 al Per\u00fa en la d\u00e9cada de 1970 a ser una potencia mundial.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-le-decian-\u2018gran-capitan\u2019-49861.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2017/01/02/000028713M.jpg"}, {"title": "Dan condolencias a Susana Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2016-08-13", "raw_time": "13 de agosto de 2016", "description": "L\u00edderes pol\u00edticos de distintos sectores y funcionarios expresaron sus condolencias a la exalcaldesa de Lima Susana Villar\u00e1n por el fallecimiento de su hija Soledad Piqueras.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-dan-condolencias-a-susana-villaran-44617.aspx", "image": ""}, {"title": "Urge terminar obras en UNMSM", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2016-07-26", "raw_time": "26 de julio de 2016", "description": "El nuevo rector de la Universidad Nacional Mayor de San Marcos (UNMSM), Orestes Cachay, buscar\u00e1 dialogar con el alcalde de Lima, Luis Casta\u00f1eda, sobre la necesidad de que la actual gesti\u00f3n edilicia concluya la obra de intercambio vial y la construcci\u00f3n del cerco perim\u00e9trico que proteger\u00e1 esa casa de estudios.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-urge-terminar-obras-unmsm-44083.aspx", "image": ""}, {"title": "\u201cEn la ONPE trabajamos con m\u00edstica y pasi\u00f3n\u201d", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2016-04-06", "raw_time": "06 de abril de 2016", "description": "Perfil. Tiene a su cargo la coordinaci\u00f3n distrital del voto electr\u00f3nico en Santa Anita (Zona II) y, por tanto, la responsabilidad de que este domingo 10 de abril m\u00e1s de 75,000 electores de esa zona ejerzan su derecho al sufragio de la mano con la tecnolog\u00eda y la seguridad. En el 2013 fue el primer trabajador de la ONPE que coordin\u00f3 el uso de este moderno mecanismo electoral en el pa\u00eds.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-en-onpe-trabajamos-mistica-y-pasion-39829.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2016/04/06/000018864M.jpg"}, {"title": "Retiran la candidatura presidencial de Urresti", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2016-03-12", "raw_time": "12 de marzo de 2016", "description": "El Partido Nacionalista Peruano decidi\u00f3 retirar la candidatura de su f\u00f3rmula presidencial, encabezada por Daniel Urresti Elera, y las listas parlamentarias a escala nacional, inform\u00f3 el legislador y aspirante a la reelecci\u00f3n por dicha formaci\u00f3n, Daniel Abugatt\u00e1s.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-retiran-candidatura-presidencial-urresti-39032.aspx", "image": ""}, {"title": "La bendici\u00f3n de las elecciones", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2016-03-06", "raw_time": "06 de marzo de 2016", "description": "A l margen de todos los sinsabores que nos pueden dejar los diferentes candidatos, la presente fiesta electoral nos deja una lecci\u00f3n que ser\u00eda bueno conducir para que as\u00ed la ciudadan\u00eda est\u00e9 m\u00e1s pendiente de lo que hacen nuestros gobernantes en el futuro.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-la-bendicion-de-elecciones-38875.aspx", "image": ""}, {"title": "Barrio Nobel", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2016-02-07", "raw_time": "07 de febrero de 2016", "description": "Cinco Esquinas es coraz\u00f3n de Barrios Altos. En marzo, el premio nobel de literatura Mario Vargas Llosa publicar\u00e1 su nueva novela que lleva el nombre de esta zona del Cercado de Lima. El Peruano recorri\u00f3 el lugar.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-barrio-nobel-38034.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2016/02/07/000016716M.jpg"}, {"title": "\u201cPriorizaremos la inversi\u00f3n en seguridad, educaci\u00f3n y salud\u201d", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2016-02-04", "raw_time": "04 de febrero de 2016", "description": "Entrevista:Es necesaria una redistribuci\u00f3n del personal policial, manifest\u00f3 el aspirante en el programa Mirada Electoral, de Andina Canal Online. Plante\u00f3 otorgar 200,000 becas cada a\u00f1o para impulsar la educaci\u00f3n en el pa\u00eds.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-priorizaremos-inversion-seguridad-educacion-y-salud-37934.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2016/02/04/000016652M.jpg"}, {"title": "Mujeres con peso propio", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2016-01-05", "raw_time": "05 de enero de 2016", "description": "La participaci\u00f3n de la mujer en la pol\u00edtica peruana parece haber entrado en una fase crucial. La hegemon\u00eda masculina en el cargo de la alcald\u00eda de Lima Metropolitana fue concluida algunos a\u00f1os atr\u00e1s con la elecci\u00f3n de Susana Villar\u00e1n. Antes de ello, Lourdes Flores, en dos ocasiones, estuvo muy cerca de pasar a la segunda vuelta para disputar la Presidencia de la Rep\u00fablica.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-mujeres-peso-propio-37084.aspx", "image": ""}, {"title": "Proponen mejorar filtros para elegir a los miembros del CNM", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2015-11-17", "raw_time": "17 de noviembre de 2015", "description": "El presidente de la Comisi\u00f3n de Justicia del Congreso, Juan Carlos Eguren (PPC-APP), consider\u00f3 necesario mejorar los filtros de meritocracia para elegir a los miembros del Consejo Nacional de la Magistratura (CNM), tras el caso del cuestionado exconsejero Alfredo Quispe Pariona.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-proponen-mejorar-filtros-para-elegir-a-miembros-del-cnm-35571.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2015/11/17/000015029M.jpg"}, {"title": "Polic\u00eda investiga cadena de abastecimiento de granadas", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2015-09-11", "raw_time": "11 de septiembre de 2015", "description": "La Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa (PNP) est\u00e1 tras la cadena de abastecimiento de granadas a la delincuencia com\u00fan, inform\u00f3 el ministro del Interior, Jos\u00e9 P\u00e9rez Guadalupe, quien confirm\u00f3 que se encontraron 51 artefactos explosivos del citado tipo durante una intervenci\u00f3n en una vivienda de Bre\u00f1a.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-policia-investiga-cadena-abastecimiento-granadas-32734.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2015/09/11/000012947M.jpg"}, {"title": "Comisi\u00f3n incurre en vicios legales", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2015-07-16", "raw_time": "16 de julio de 2015", "description": "La comisi\u00f3n que investiga al empresario Mart\u00edn Belaunde Lossio incurri\u00f3 en vicios legales que anulan su legitimidad, al no tener claro por qu\u00e9 investiga a la primera dama de la Naci\u00f3n, Nadine Heredia, y formularle preguntas subjetivas y sobre temas que no son objeto del proceso, sostuvo la legisladora Ana Jara (NGP).", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-comision-incurre-vicios-legales-31021.aspx", "image": ""}, {"title": "Presencia connotada en la CIDH", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2015-06-18", "raw_time": "18 de junio de 2015", "description": "Un compromiso con la sensatez, la prudencia, la justicia y los valores \u00e9ticos asumi\u00f3 el jurista peruano Francisco Eguiguren al resultar elegido por la Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA) como nuevo integrante de la Comisi\u00f3n Interamericana de Derechos Humanos (CIDH), sum\u00e1ndose a una significativa lista de connacionales distinguidos que han ocupado cargos en organizaciones internacionales.", "body": "de relevancia.\u201d", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-presencia-connotada-la-cidh-30205.aspx", "image": ""}, {"title": "Problem\u00e1tica y propuestas", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2015-06-11", "raw_time": "11 de junio de 2015", "description": "Salir a la calle significa tener que afrontar un problema cotidiano: el caos del transporte p\u00fablico. Si el conflicto interno de 1980-2000 gener\u00f3 69,280 muertos y desaparecidos, seg\u00fan el informe de la Comisi\u00f3n de la Verdad y Reconciliaci\u00f3n, el Ministerio de Transportes y Comunicaciones calcula que durante la \u00faltima d\u00e9cada se produjeron 840,000 accidentes de tr\u00e1nsito que dejaron m\u00e1s de 31,000 muertos y 500,000 heridos.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-problematica-y-propuestas-29987.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2015/06/11/000011574M.jpg"}, {"title": "Mujeres al mando", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2015-05-23", "raw_time": "23 de mayo de 2015", "description": "Solo entre las presidentas Dilma Rousseff (Brasil), Cristina Fern\u00e1ndez (Argentina) y Michelle Bachelet (Chile) habr\u00eda m\u00e1s de 250 millones de habitantes gobernados. Y aunque es cierto que Brasil pone el sesgo y la mayor cuota (200 millones pertenecen a esta naci\u00f3n), no es el \u00fanico pa\u00eds donde las cosas van bastante bien (en t\u00e9rminos de preferencias electorales) para las mujeres dedicadas a la pol\u00edtica, incluido el Per\u00fa.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-mujeres-al-mando-29441.aspx", "image": ""}, {"title": "Kuczynski lanza su candidatura", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2015-04-27", "raw_time": "27 de abril de 2015", "description": "El l\u00edder del partido Per\u00fa M\u00e1s, Pedro Pablo Kuczynski, confirm\u00f3 anoche su candidatura presidencial, la que lanzar\u00e1 oficialmente despu\u00e9s de una gira que iniciar\u00e1 en breve por las provincias m\u00e1s pobres. Confirm\u00f3 la contrataci\u00f3n del asesor brasile\u00f1o Luis Favre como responsable de su estrategia electoral.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-kuczynski-lanza-su-candidatura-28661.aspx", "image": ""}, {"title": "Naci\u00f3n est\u00e1 preparada para elegir a una mujer presidenta", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2015-04-13", "raw_time": "13 de abril de 2015", "description": "El Per\u00fa est\u00e1 preparado para elegir a una mujer presidenta de la Rep\u00fablica y se han reducido los prejuicios para que el g\u00e9nero femenino pueda acceder a cargos de poder, se\u00f1alaron congresistas y lideresas pol\u00edticas de diversos partidos.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-nacion-esta-preparada-para-elegir-a-una-mujer-presidenta-28240.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2015/04/13/000010660M.jpg"}, {"title": "Anuncian nuevo frente para 2016", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2015-04-10", "raw_time": "10 de abril de 2015", "description": "Los diversos partidos y organizaciones pol\u00edticas de izquierda anunciaron la conformaci\u00f3n de un nuevo frente pol\u00edtico con miras a participar en las elecciones presidenciales de 2016, que estar\u00e1 unido a partir de una propuesta program\u00e1tica.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-anuncian-nuevo-frente-para-2016-28158.aspx", "image": ""}, {"title": "Villar\u00e1n niega que haya dejado una cuantiosa deuda en comuna lime\u00f1a", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2015-03-10", "raw_time": "10 de marzo de 2015", "description": "La exalcaldesa de la Municipalidad de Lima Metropolitana Susana Villar\u00e1n neg\u00f3 que su gesti\u00f3n haya dejado una deuda para la construcci\u00f3n del edificio que funcionar\u00eda como nueva sede de la comuna capitalina.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-niega-haya-dejado-una-cuantiosa-deuda-comuna-limena-27233.aspx", "image": ""}, {"title": "Lima contar\u00e1 con 414 rutas para el transporte p\u00fablico", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2015-03-01", "raw_time": "01 de marzo de 2015", "description": "La Municipalidad de Lima aprob\u00f3 ayer el nuevo Sistema de Rutas del Servicio de Transporte Regular de Personas, compuesto por 414 rutas y que ser\u00e1 implementado en la ciudad en un per\u00edodo m\u00e1ximo de un a\u00f1o.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-lima-contara-414-rutas-para-transporte-publico-26969.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2015/03/01/000010080M.jpg"}, {"title": "Lima ciudad en espera", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2015-01-16", "raw_time": "16 de enero de 2015", "description": "Este aniversario de la ciudad llega con cambio de administraci\u00f3n. Hay expectativas por los anuncios que har\u00e1 el alcalde Luis Casta\u00f1eda Lossio el domingo 18 para el primer a\u00f1o de su nueva gesti\u00f3n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-lima-ciudad-espera-25686.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2015/01/15/000009555M.jpg"}, {"title": "\u201cVamos a trabajar juntos por Lima\u201d", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2015-01-02", "raw_time": "02 de enero de 2015", "description": "Un llamado a actuar con transparencia, honestidad y trabajo por Lima hizo anoche el presidente de la Rep\u00fablica, Ollanta Humala Tasso, a los integrantes del Concejo Metropolitano que anoche juramentaron al cargo, con el alcalde Luis Casta\u00f1eda Lossio a la cabeza.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-vamos-a-trabajar-juntos-lima-25263.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2015/01/02/000009405M.jpg"}, {"title": "\u201cDejo una municipalidad financieramente s\u00f3lida\u201d", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-12-31", "raw_time": "31 de diciembre de 2014", "description": "Aun d\u00eda de dejar el cargo, la alcaldesa Susana Villar\u00e1n, hizo un balance de sus cuatro a\u00f1os de gesti\u00f3n al frente de la Municipalidad de Lima y afirm\u00f3 que deja una comuna con 175 obras p\u00fablicas en marcha por m\u00e1s de 800 millones de nuevos soles, y 45 grandes obras de inversi\u00f3n privada por 4,500 millones.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-dejo-una-municipalidad-financieramente-solida-25218.aspx", "image": ""}, {"title": "Lanzan plan para Lima y el Callao", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-12-30", "raw_time": "30 de diciembre de 2014", "description": "La Municipalidad de Lima present\u00f3 el Plan Metropolitano de Desarrollo Urbano de Lima y Callao (Plam) a 2035 con m\u00e1s de 200 proyectos de mejoramiento de infraestructura urbana, espacio p\u00fablico y vivienda, con inversiones p\u00fablicas y privadas por m\u00e1s de 80,000 millones de d\u00f3lares.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-lanzan-plan-para-lima-y-callao-25190.aspx", "image": ""}, {"title": "Libro resume trabajos de recuperaci\u00f3n en el Centro", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-12-25", "raw_time": "25 de diciembre de 2014", "description": "Lima, una historia para todos. Espacios p\u00fablicos y recuperaci\u00f3n del Centro Monumental se intitula la publicaci\u00f3n que presenta la Empresa Municipal Inmobiliaria de Lima (Emilima).", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-libro-resume-trabajos-recuperacion-el-centro-25048.aspx", "image": ""}, {"title": "Presentan el Plam para Lima", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-12-03", "raw_time": "03 de diciembre de 2014", "description": "La alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, present\u00f3 el Plan Metropolitano de Desarrollo Urbano de Lima y Callao 2035 (Plam) con la finalidad de que el Gobierno se involucre en el ordenamiento y desarrollo sostenible de la ciudad capital.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-presentan-plam-para-lima-24429.aspx", "image": ""}, {"title": "M\u00e1s espacio para al arte", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-11-25", "raw_time": "25 de noviembre de 2014", "description": "El Museo de Arte de Lima construir\u00e1 un edificio subterr\u00e1neo para exhibir su colecci\u00f3n completa.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-mas-espacio-para-al-arte-24212.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/11/25/000008964M.jpg"}, {"title": "Obras en parque La Pedrera est\u00e1n en recta final", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-11-10", "raw_time": "10 de noviembre de 2014", "description": "Un 90% de avance registra las obras del parque La Pedrera, ubicado en la margen izquierda del r\u00edo R\u00edmac, en el Cercado de Lima, inform\u00f3 la Municipalidad Metropolitana.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-obras-parque-pedrera-estan-recta-final-23781.aspx", "image": ""}, {"title": "Se marc\u00f3 punto de quiebre en lucha contra delincuencia", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-11-08", "raw_time": "08 de noviembre de 2014", "description": "El ministro del Interior, Daniel Urresti, asegur\u00f3 que \u201ceste Gobierno ser\u00e1 recordado al final de su administraci\u00f3n por el punto de quiebre que hizo en la lucha contra la delincuencia gracias a que dot\u00f3 a la Polic\u00eda Nacional de \u00faltima tecnolog\u00eda\u201d.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-se-marco-punto-quiebre-lucha-contra-delincuencia-23707.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/11/08/000008760M.jpg"}, {"title": "Urge una reforma", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-10-20", "raw_time": "20 de octubre de 2014", "description": "Entre las diversas reformas que requiere la legislaci\u00f3n electoral, quiz\u00e1 la m\u00e1s urgente por el escaso margen de tiempo que queda hasta el 1 de enero, fecha en que asumen funciones las nuevas autoridades locales y regionales en el pa\u00eds, es la modificaci\u00f3n de la Ley de los Derechos de Participaci\u00f3n y Control Ciudadanos, que establece la revocatoria como mecanismo v\u00e1lido para remover autoridades elegidas por el voto popular.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-urge-una-reforma-23157.aspx", "image": ""}, {"title": "Alistan comisi\u00f3n de transferencia", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-10-20", "raw_time": "20 de octubre de 2014", "description": "La comisi\u00f3n de transferencia del gobierno municipal de Lima, encabezado por Susana Villar\u00e1n, a la gesti\u00f3n de Luis Casta\u00f1eda se instalar\u00e1 apenas se proclamen los resultados oficiales de las elecciones, inform\u00f3 la virtual teniente alcaldesa capitalina, Patricia Ju\u00e1rez.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-alistan-comision-transferencia-23138.aspx", "image": ""}, {"title": "Cristo Morado recibe homenaje de autoridades", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-10-19", "raw_time": "19 de octubre de 2014", "description": "Diversas instituciones y organismos del Estado rindieron emotivos homenajes al Se\u00f1or de los Milagros, con motivo de su segundo recorrido procesional por la ciudad.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-cristo-morado-recibe-homenaje-autoridades-23111.aspx", "image": ""}, {"title": "Convertir\u00e1n 2,831 autos\ren chatarra en dos a\u00f1os", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-10-15", "raw_time": "15 de octubre de 2014", "description": "Un total de 2,813 veh\u00edculos de transporte p\u00fablico cuyas rutas se superponen con la L\u00ednea 1 del Metro de Lima ser\u00e1n chatarreados en los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os, mientras que sus propietarios recibir\u00e1n a cambio un incentivo econ\u00f3mico superior al valor de la unidad en el mercado actual.", "body": "unload", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-convertiran-2831-autos\ren-chatarra-dos-anos-23000.aspx", "image": ""}, {"title": "Casta\u00f1eda prev\u00e9 una reuni\u00f3n con Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-10-13", "raw_time": "13 de octubre de 2014", "description": "El electo alcalde de Lima, Luis Casta\u00f1eda, indic\u00f3 que prev\u00e9 reunirse con la burgomaestre Susana Villar\u00e1n y adelant\u00f3 que cuando inicie su gesti\u00f3n en enero de 2015 no entrar\u00e1 en \u201cuna persecuci\u00f3n\u201d respecto a las denuncias por supuestas irregularidades en la Caja Metropolitana.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-castaneda-preve-una-reunion-villaran-22921.aspx", "image": ""}, {"title": "Edificaci\u00f3n de megaproyectos para Panamericanos se iniciar\u00e1 en 2015", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-10-12", "raw_time": "12 de octubre de 2014", "description": "El Comit\u00e9 Ol\u00edmpico Peruano (COP) present\u00f3 ayer los megaproyectos que se empezar\u00e1n a edificar desde el pr\u00f3ximo a\u00f1o para albergar las diferentes competencias deportivas de los Juegos Panamericanos 2019.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-edificacion-megaproyectos-para-panamericanos-se-iniciara-2015-22901.aspx", "image": ""}, {"title": "Iniciar\u00e1n transferencia municipal", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-10-08", "raw_time": "08 de octubre de 2014", "description": "La Oficina Nacional de Procesos Electorales (ONPE) emiti\u00f3 los resultados al 100% de las actas procesadas para la elecci\u00f3n de la alcald\u00eda provincial de Lima y de siete regiones del interior del pa\u00eds", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-iniciaran-transferencia-municipal-22773.aspx", "image": ""}, {"title": "Susana Villar\u00e1n garantiza  \runa transferencia ordenada", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-10-06", "raw_time": "06 de octubre de 2014", "description": "\u201cEl pueblo de Lima ha hablado con absoluta claridad, ha elegido al se\u00f1or Luis Casta\u00f1eda\u201d, fueron las primeras palabras de la candidata a la reelecci\u00f3n por Di\u00e1logo Vecinal, Susana Villar\u00e1n, quien reconoci\u00f3 el triunfo de l\u00edder de Solidaridad Nacional (SN).", "body": "unload", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-susana-villaran-garantiza-\runa-transferencia-ordenada-22709.aspx", "image": ""}, {"title": "Orgullosos de la ciudad", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-10-02", "raw_time": "02 de octubre de 2014", "description": "La diversidad cultural es el sello de lima, una ciudad de 9 millones de habitantes. \u00bfc\u00f3mo lograr que los nuevos lime\u00f1os se identifiquen con la capital?, es otro de los desaf\u00edos de los 13 candidatos. lea, luego vote.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-orgullosos-de-ciudad-22599.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/10/02/000008329M.jpg"}, {"title": "Debate final", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-09-29", "raw_time": "29 de septiembre de 2014", "description": "En la pol\u00e9mica organizada por el Jurado Nacional de Elecciones (JNE),  los aspirantes de Solidaridad Nacional,  Partido Popular Cristiano, Somos Per\u00fa, Alianza para el Progreso, Per\u00fa Patria Segura, Siempre Unidos, Fuerza Popular, Partido Aprista Peruano, Democracia Directa, Di\u00e1logo Vecinal, Vamos Per\u00fa, Acci\u00f3n Popular y Partido Humanista Peruano se encargaron de exponer sus propuestas a los capitalinos.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-debate-final-22506.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/09/29/000008286M.jpg"}, {"title": "Visi\u00f3n de la ciudad exponen hoy candidatos a la alcald\u00eda", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-09-28", "raw_time": "28 de septiembre de 2014", "description": "Los 13 candidatos a la alcald\u00eda de Lima Metropolitana tienen hoy la oportunidad de dar a conocer sus propuestas y exponer sus soluciones a los problemas de la ciudad durante el debate final a realizarse a partir de las 20:00 horas, inform\u00f3 el Jurado Nacional de Elecciones (JNE) .", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-vision-de-ciudad-exponen-hoy-candidatos-a-alcaldia-22474.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/09/28/000008271M.jpg"}, {"title": "El reto de incluir", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-09-25", "raw_time": "25 de septiembre de 2014", "description": "luchar contra la pobreza y la violencia es el desaf\u00edo que enfrenta la ciudad a diario. Los 13 candidatos a la comuna capitalina presentan sus propuestas, con el fin de dar oportunidades a m\u00e1s lime\u00f1os para salir adelante.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-el-reto-incluir-22396.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/09/25/000008243M.jpg"}, {"title": "Para mejorar el bolsillo", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-09-22", "raw_time": "22 de septiembre de 2014", "description": "\u00bfQu\u00e9 necesita lima? Los 13 candidatos al sill\u00f3n municipal de la capital presentan su \u2018recetario\u2019; apuestan por el turismo, el reordenamiento inmobiliario, las microempresas, hasta m\u00e1s hospitales. lea, luego vote.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-para-mejorar-bolsillo-22300.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/09/22/000008204M.jpg"}, {"title": "Propuestas urban\u00edstica Lima: m\u00e1s que el cemento", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-09-19", "raw_time": "19 de septiembre de 2014", "description": "Las propuestas de las 13 organizaciones pol\u00edticas que aspiran al sill\u00f3n municipal de lima metropolitana. Un resumen de lo que ofrecen a los lime\u00f1os en cuanto al desarrollo urban\u00edstico de la ciudad.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-propuestas-urbanistica-lima-mas-que-cemento-22209.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/09/19/000008168M.jpg"}, {"title": "Barranco en campa\u00f1a por su patrimonio", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-09-18", "raw_time": "18 de septiembre de 2014", "description": "Mientras en otros distritos capitalinos la campa\u00f1a electoral con miras a los pr\u00f3ximos comicios municipales se centra en temas como la inseguridad ciudadana o los efectos del tr\u00e1nsito vehicular, en el peque\u00f1o pero tradicional balneario de Barranco, sin que se descuiden esos temas, hay preocupaci\u00f3n por el rescate y la recuperaci\u00f3n del patrimonio monumental y los espacios p\u00fablicos.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-barranco-campana-su-patrimonio-22181.aspx", "image": ""}, {"title": "Propuesta para una Lima que respire sano", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-09-16", "raw_time": "16 de septiembre de 2014", "description": "Trece organizaciones pol\u00edticas que aspiran a llegar a la alcald\u00eda de Lima PRESENTAN SUS PROPUESTAS EN lo que se refiere A LA POL\u00cdTICA DE MEDIOAMBIENTE QUE NECESITA LA CIUDAD.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-propuesta-para-una-lima-respire-sano-22115.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/09/16/000008131M.jpg"}, {"title": "La COP20 ayudar\u00e1 a lograr acuerdos medioambientales", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-09-16", "raw_time": "16 de septiembre de 2014", "description": "La Vig\u00e9sima Conferencia de las Partes de la Convenci\u00f3n Marco de las Naciones Unidas sobre Cambio Clim\u00e1tico (COP20), que se realizar\u00e1 en Lima, contribuir\u00e1 al logro de nuevos acuerdos  medioambientales en el planeta, sostuvo la embajadora de la Uni\u00f3n Europea (UE) en el Per\u00fa, Irene Horejs.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-la-cop20-ayudara-a-lograr-acuerdos-medioambientales-22108.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/09/16/000008121M.jpg"}, {"title": "Compromiso y transparencia", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-09-14", "raw_time": "14 de septiembre de 2014", "description": "La informaci\u00f3n es un bien sumamente preciado. Por su salvaguarda en el mundo han muerto centenares de personas en el ejercicio del periodismo, algunos Estados han entrado en conflicto con sus poblaciones que exigen transparencia informativa, y diversos organismos multilaterales han promovido herramientas jur\u00eddicas para velar por su vigencia plena. Es en ese contexto que los 13 candidatos a la comuna metropolitana han firmado los Principios de Lima, un documento que garantizar\u00e1 un gobierno municipal transparente.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-compromiso-y-transparencia-22065.aspx", "image": ""}, {"title": "Promover\u00e1n transparencia", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-09-12", "raw_time": "12 de septiembre de 2014", "description": "Los trece candidatos a la alcald\u00eda de Lima suscribieron ayer el documento Los principios de Lima: acceso a la informaci\u00f3n en poder del Estado y se comprometieron a promover la transparencia en sus eventuales gestiones.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-promoveran-transparencia-22000.aspx", "image": ""}, {"title": "LIMA M\u00c1S SEGURA", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-09-11", "raw_time": "11 de septiembre de 2014", "description": "El problema m\u00e1s \u00e1lgido al que se enfrentan los postulantes a la alcald\u00eda de lima es la inseguridad que afecta a la ciudadan\u00eda. \u00bfC\u00f3mo hacerle frente? A continuaci\u00f3n, los planes y metas para derrotarla.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-lima-mas-segura-21977.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/09/11/000008072M.jpg"}, {"title": "Propuesta para un transporte seguro y moderno", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-09-08", "raw_time": "08 de septiembre de 2014", "description": "Trece organizaciones pol\u00edticas que aspiran a llegar a la alcald\u00eda de Lima presentan propuestas para hacer m\u00e1s viable el tr\u00e1nsito y m\u00e1s eficiente el transporte en aspectos econ\u00f3micos, sociales y ambientales.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-propuesta-para-un-transporte-seguro-y-moderno-21889.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/09/08/000008031M.jpg"}, {"title": "Candidatos a Lima firman acuerdo de gobernabilidad", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-09-05", "raw_time": "05 de septiembre de 2014", "description": "Diez de los 13 candidatos que postulan a la alcald\u00eda de Lima participaron de la firma del Acuerdo de Gobernabilidad para el Desarrollo Inclusivo de Lima Metropolitana, actividad que organiz\u00f3 la Mesa de Concertaci\u00f3n para la Lucha Contra la Pobreza.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-candidatos-a-lima-firman-acuerdo-gobernabilidad-21793.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/09/05/000007984M.jpg"}, {"title": "Resuelven hoy tacha contra Casta\u00f1eda", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-08-26", "raw_time": "26 de agosto de 2014", "description": "El Jurado Especial Electoral de Lima Centro (JEE) resuelve hoy el pedido de tacha que pesa sobre el candidato Luis Casta\u00f1eda Lossio, acusado de mentir en su hoja de vida  sobre los estudios superiores cursados.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-resuelven-hoy-tacha-contra-castaneda-21485.aspx", "image": ""}, {"title": "Propuestas para Lima", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-08-22", "raw_time": "22 de agosto de 2014", "description": "Lima es la ciudad m\u00e1s grande del pa\u00eds y sus necesidades requieren propuestas de soluci\u00f3n de car\u00e1cter t\u00e9cnico, carentes de matiz pol\u00edtico, y las elecciones regionales y municipales del pr\u00f3ximo 5 de octubre abren una oportunidad para que sus ciudadanos puedan escoger al alcalde que formule los planteamientos m\u00e1s factibles a problemas de gran envergadura como seguridad, transporte e infraestructura.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-propuestas-para-lima-21381.aspx", "image": ""}, {"title": "Propuestas para mejorar Lima", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-08-22", "raw_time": "22 de agosto de 2014", "description": "Informe. Con la presencia de doce de los trece aspirantes a la alcald\u00eda lime\u00f1a que participar\u00e1n en las elecciones del 5 de octubre, ayer se efectu\u00f3 el primer debate municipal, que se centr\u00f3 en dos temas. El exburgomaestre Luis Casta\u00f1eda Lossio no lleg\u00f3 al encuentro organizado por el Colegio de Periodistas de Lima (CPL) y que tuvo como escenario la Biblioteca Nacional, en San Borja.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-propuestas-para-mejorar-lima-21369.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/08/22/000007820M.jpg"}, {"title": "El debate municipal organizado por el CPL", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-08-18", "raw_time": "18 de agosto de 2014", "description": "Despu\u00e9s de 48 a\u00f1os en que la Federaci\u00f3n de Periodistas del Per\u00fa organizara el famoso debate electoral entre los candidatos a la Municipalidad de Lima, Luis Bedoya Reyes y Jorge Grieve, nuevamente una organizaci\u00f3n de hombres de prensa decide no ser simple observadora y se lanza a preparar el encuentro de los aspirantes al sill\u00f3n municipal de la capital, el pr\u00f3ximo 21 de agosto.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-el-debate-municipal-organizado-por-cpl-21266.aspx", "image": ""}, {"title": "Candidatos a la alcald\u00eda de Lima efect\u00faan recorridos por la ciudad", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-08-17", "raw_time": "17 de agosto de 2014", "description": "Los candidatos a la alcald\u00eda de Lima Metropolitana Susana Villar\u00e1n (Di\u00e1logo Vecinal), Luis Casta\u00f1eda (Solidaridad), Jaime Zea (PPC) y Nora Bonifaz (Somos Per\u00fa)  realizaron diversos recorridos en los que plantearon sus propuestas a favor de la ciudad.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-candidatos-a-alcaldia-lima-efectuan-recorridos-por-ciudad-21221.aspx", "image": ""}, {"title": "Despiden con homenajes a dem\u00f3crata Henry Pease", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-08-12", "raw_time": "12 de agosto de 2014", "description": "Descansa en paz. Tras un reconocimiento de diversos sectores pol\u00edticos y sociales por su destacada trayectoria pol\u00edtica fueron sepultados ayer en el cementerio El \u00c1ngel los restos del expresidente del Congreso y ex teniente alcalde de Lima Henry Pease Garc\u00eda-Yrigoyen.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-despiden-homenajes-a-democrata-henry-pease-21052.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/08/12/000007691M.jpg"}, {"title": "Prometen una campa\u00f1a con respeto y tolerancia", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-08-05", "raw_time": "05 de agosto de 2014", "description": "Las organizaciones pol\u00edticas que presentan candidatos a la Municipalidad de Lima firmaron  el Pacto \u00c9tico Electoral, cuyo objetivo es garantizar una campa\u00f1a limpia, transparente, evitar el financiamiento proveniente de actividades il\u00edcitas, en el marco de tener un voto informado.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-prometen-una-campana-respeto-y-tolerancia-20850.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/08/05/000007605M.jpg"}, {"title": "Lima 2019 en marcha", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-07-28", "raw_time": "28 de julio de 2014", "description": "Faltan cinco a\u00f1os para que el Per\u00fa albergue, por primera vez, los Juegos Panamericanos y ya se respira aires de ese torneo deportivo en la capital. Qued\u00f3 establecido el logo oficial del certamen y la construcci\u00f3n del Centro de Alto Rendimiento (CAR) ingresa a su fase final.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-lima-2019-marcha-20655.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/07/28/000007522M.jpg"}, {"title": "Corredor Azul inicia etapa de prueba con 45 \u00f3mnibus", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-07-27", "raw_time": "27 de julio de 2014", "description": "En medio de la espectativa ciudadana ayer se inici\u00f3 la reforma de transporte en Lima. con la preoperaci\u00f3n del Corredor Complementario Tacna-Garcilaso-Arequipa (TGA), llamado tambi\u00e9n Corredor Azul, que unir\u00e1 R\u00edmac y Miraflores.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-corredor-azul-inicia-etapa-prueba-45-omnibus-20611.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/07/27/000007503M.jpg"}, {"title": "Reabri\u00f3 la Feria del Hogar", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-07-25", "raw_time": "25 de julio de 2014", "description": "La tradicional Feria del Hogar, el m\u00e1s grande evento que tuvo Lima durante muchos a\u00f1os con ocasi\u00f3n de las Fiestas Patrias, reabri\u00f3 ayer sus puertas, esta vez en el distrito de Chorrillos, despu\u00e9s de 10 a\u00f1os de ausencia.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-reabrio-feria-del-hogar-20559.aspx", "image": ""}, {"title": "La reforma del transporte ayudar\u00e1 a mitigaci\u00f3n de cambio clim\u00e1tico", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-07-25", "raw_time": "25 de julio de 2014", "description": "Empieza una nueva etapa.  El ministro del Ambiente, Manuel Pulgar-Vidal, expres\u00f3 el respaldo de su portafolio a la reforma del transporte que emprende la Municipalidad Metropolitana de Lima, al considerarla \u201curgente\u201d en las tareas para mitigar los efectos del cambio clim\u00e1tico.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-la-reforma-del-transporte-ayudara-a-mitigacion-cambio-climatico-20552.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/07/25/000007479M.jpg"}, {"title": "Dignatario se re\u00fane con vicepresidenta de Espa\u00f1a", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-07-22", "raw_time": "22 de julio de 2014", "description": "Durante una audiencia especial, el dignatario Ollanta Humala recibi\u00f3 a la vicepresidenta de Espa\u00f1a, Soraya S\u00e1enz de Santamar\u00eda, quien destac\u00f3 el excelente momento que atraviesa la relaci\u00f3n entre las dos naciones.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-dignatario-se-reune-vicepresidenta-espana-20456.aspx", "image": ""}, {"title": "Las elecciones de octubre en cifras", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-07-19", "raw_time": "19 de julio de 2014", "description": "Son 22 millones 156,963 electores los que acudir\u00e1n a las urnas el pr\u00f3ximo domingo 5 de octubre para elegir a sus alcaldes y regidores, as\u00ed como a sus autoridades regionales, seg\u00fan informaci\u00f3n del Reniec.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-las-elecciones-octubre-cifras-20381.aspx", "image": ""}, {"title": "Buses Euro 4 circular\u00e1n por corredor Tacna-Arequipa", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-07-19", "raw_time": "19 de julio de 2014", "description": "Desde el 26 de julio,  las pistas del corredor Tacna-Garcilaso-Arequipa tendr\u00e1n un nuevo rostro. Solo circular\u00e1n los buses Euro 4 de los consorcios Empresa de Transporte Arequipa y T.G.A., que tienen la exclusividad tras ganar la licitaci\u00f3n convocada por la Municipalidad de Lima.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-buses-euro-4-circularan-corredor-tacnaarequipa-20372.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/07/19/000007410M.jpg"}, {"title": "Vendr\u00e1 misi\u00f3n de la OEA", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-07-15", "raw_time": "15 de julio de 2014", "description": "La Organizaci\u00f3n de los Estados Americanos (OEA) aprob\u00f3 enviar al Per\u00fa una misi\u00f3n de observaci\u00f3n para acompa\u00f1ar las Elecciones Regionales y Municipales 2014, que se efectuar\u00e1n el domingo 5 de octubre.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-vendra-mision-de-oea-20254.aspx", "image": ""}, {"title": "Organismos p\u00fablicos en redes sociales", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-07-14", "raw_time": "14 de julio de 2014", "description": "Los ciudadanos acuden a los perfiles en redes sociales de las entidades p\u00fablicas como canales informativos. Adem\u00e1s, Twitter se ha convertido en una plataforma de atenci\u00f3n al p\u00fablico.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-organismos-publicos-redes-sociales-20240.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/07/14/000007348M.jpg"}, {"title": "Trece candidatos buscar\u00e1n alcanzar alcald\u00eda de Lima", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-07-08", "raw_time": "08 de julio de 2014", "description": "Una intensa jornada se vivi\u00f3 ayer en los 96 jurados electorales especiales (JEE) a escala nacional al cumplirse el cierre de inscripciones de las candidaturas para los comicios regionales y municipales del 5 de octubre.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-trece-candidatos-buscaran-alcanzar-alcaldia-lima-20066.aspx", "image": ""}, {"title": "Firman acuerdo por mejor tr\u00e1nsito", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-07-03", "raw_time": "03 de julio de 2014", "description": "Un acuerdo multipartidario por un mejor tr\u00e1nsito en Lima suscribieron los candidatos a la alcald\u00eda metropolitana, tras reflexionar sobre las acciones requeridas para solucionar la problem\u00e1tica del transporte.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-firman-acuerdo-mejor-transito-19920.aspx", "image": ""}, {"title": "Salvador Heresi plantea un primer debate con Casta\u00f1eda y Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-06-30", "raw_time": "30 de junio de 2014", "description": "Para el candidato a la alcald\u00eda de Lima por Per\u00fa Patria Segura (PPS), Salvador Heresi, el primer debate de la campa\u00f1a electoral debe ser entre \u00e9l, Luis Casta\u00f1eda Lossio y Susana Villar\u00e1n, con la finalidad de exponer los planes de gobierno para la ciudad capital.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-salvador-heresi-plantea-un-primer-debate-castaneda-y-villaran-19821.aspx", "image": ""}, {"title": "Comuna se alista frente \ra desastres", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-06-16", "raw_time": "16 de junio de 2014", "description": "Como parte de la Plataforma de Defensa Civil de Lima Metropolitana, la alcaldesa capitalina, Susana Villar\u00e1n, particip\u00f3 en la presentaci\u00f3n del Plan Operativo de Emergencia 2014, en casos de desastres naturales.", "body": "unload", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-comuna-se-alista-frente-\ra-desastres-19375.aspx", "image": ""}, {"title": "Villar\u00e1n: Reformas deben seguir", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-06-13", "raw_time": "13 de junio de 2014", "description": "La alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, sostuvo que postula a la reelecci\u00f3n para seguir con las reformas, pues la ciudad tiene m\u00e1s de tres d\u00e9cadas de atraso.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-reformas-deben-seguir-19266.aspx", "image": ""}, {"title": "Medidas anticorrupci\u00f3n  en el interior de la Polic\u00eda", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-06-10", "raw_time": "10 de junio de 2014", "description": "El Ministerio del Interior est\u00e1 adoptando una serie de medidas para combatir y prevenir la corrupci\u00f3n en la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa (PNP), anunci\u00f3 el titular del sector, Walter Alb\u00e1n, durante una presentaci\u00f3n en el Congreso.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-medidas-anticorrupcion-el-interior-de-policia-19162.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/06/10/000006920M.jpg"}, {"title": "PP colaborar\u00e1 en plan de gobierno", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-06-08", "raw_time": "08 de junio de 2014", "description": "Per\u00fa Posible (PP) pondr\u00e1 a disposici\u00f3n de la alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, sus t\u00e9cnicos y gerentes p\u00fablicos en busca de un segundo mandato en la comuna capitalina, se\u00f1al\u00f3 Luis Thais, secretario general de esta organizaci\u00f3n pol\u00edtica.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-pp-colaborara-plan-gobierno-19103.aspx", "image": ""}, {"title": "Villar\u00e1n postular\u00e1 ala reelecci\u00f3n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-06-07", "raw_time": "07 de junio de 2014", "description": "La alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, anunci\u00f3 que presentar\u00e1 su candidatura a la reelecci\u00f3n en el cargo, con la finalidad de continuar con las reformas iniciadas en su gesti\u00f3n, como la del transporte y el reordenamiento del comercio mayorista en la ciudad.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-postulara-ala-reeleccion-19070.aspx", "image": ""}, {"title": "Corredor \rvial operar\u00e1 desde el 15\rde julio", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-05-30", "raw_time": "30 de mayo de 2014", "description": "A partir del 15 de julio comenzar\u00e1 la operaci\u00f3n del corredor vial complementario Tacna-Garcilaso de la Vega-Arequipa, el primero de los cinco que pondr\u00e1 en marcha la Municipalidad de Lima como parte de la reforma del transporte urbano en la capital.", "body": "unload", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-corredor-\rvial-operara-desde-15\rde-julio-18840.aspx", "image": ""}, {"title": "Autoridad \u00danica de Transportes", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-05-24", "raw_time": "24 de mayo de 2014", "description": "Si la reforma del transporte enfrenta un problema, es que no todas las l\u00edneas que circulan en Lima tienen sus terminales en la capital.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-autoridad-unica-transportes-18648.aspx", "image": ""}, {"title": "Reclama control de la Costa Verde", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-05-24", "raw_time": "24 de mayo de 2014", "description": "La alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, afirm\u00f3 que los alcaldes deben dejar de actuar como se\u00f1ores feudales, al referirse a la reacci\u00f3n mostrada por las autoridades de los distritos costeros ante el proyecto de ley que busca dar mayores competencias a la comuna metropolitana sobre la Costa Verde.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-reclama-control-de-costa-verde-18642.aspx", "image": ""}, {"title": "Frente Amplio organiza coalici\u00f3n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-05-19", "raw_time": "19 de mayo de 2014", "description": "A fin de mes, el Frente Amplio (FA) anunciar\u00e1 la conformaci\u00f3n de una coalici\u00f3n de partidos de distintas tendencias para apoyar una candidatura a la alcald\u00eda de Lima que contin\u00fae con las reformas impulsadas en la actual gesti\u00f3n de Susana Villar\u00e1n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-frente-amplio-organiza-coalicion-18463.aspx", "image": ""}, {"title": "Rieles para unir Lima", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-05-13", "raw_time": "13 de mayo de 2014", "description": "R\u00e1pido, puntual, moderno, seguro, tranquilo y, adem\u00e1s, un medio que contribuye a la descontaminaci\u00f3n de la ciudad, pues se alimenta de energ\u00eda el\u00e9ctrica. Con esos adjetivos se define la L\u00ednea 1 del Metro de Lima.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-rieles-para-unir-lima-18287.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/05/13/000006602M.jpg"}, {"title": "Breves", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-05-10", "raw_time": "10 de mayo de 2014", "description": "La alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, inform\u00f3 que hasta la fecha no hay sanci\u00f3n, amonestaci\u00f3n o pago de multa contra ella emitida por el JNE.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-breves-18171.aspx", "image": ""}, {"title": "Breves", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-05-09", "raw_time": "09 de mayo de 2014", "description": "El burgomaestre de San Isidro, Ra\u00fal Cantella, falleci\u00f3 ayer tras una complicaci\u00f3n en su salud.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-breves-18135.aspx", "image": ""}, {"title": "Alb\u00e1n: Se reforzar\u00e1 control de tr\u00e1nsito en Lima y Callao", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-05-07", "raw_time": "07 de mayo de 2014", "description": "La Divisi\u00f3n de Tr\u00e1nsito de la Polic\u00eda Nacional del Per\u00fa (PNP) contar\u00e1 con 200 polic\u00edas mujeres adicionales para reforzar la fiscalizaci\u00f3n y el control del tr\u00e1nsito vehicular en Lima y Callao, anunci\u00f3 el ministro del Interior, Walter Alb\u00e1n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-alban-se-reforzara-control-transito-lima-y-callao-18085.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/05/07/000006532M.jpg"}, {"title": "Decisi\u00f3n de alcaldesa", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-05-04", "raw_time": "04 de mayo de 2014", "description": "El Frente Amplio espera conocer la decisi\u00f3n de la alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, si postula a la reelecci\u00f3n, a fin de que mediante votaci\u00f3n interna surja el o la representante del bloque a las elecciones municipales de octubre pr\u00f3ximo.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-decision-alcaldesa-17973.aspx", "image": ""}, {"title": "Cerca de 600,000 pasajeros viajar\u00e1n por el corredor Tacna-Arequipa", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-05-01", "raw_time": "01 de mayo de 2014", "description": "Alrededor de 600,000 pasajeros viajar\u00e1n por el corredor complementario Tacna-Garcilaso-Arequipa en su m\u00e1ximo nivel de operaci\u00f3n, cantidad similar a la que traslada actualmente El Metropolitano, y el tiempo de viaje de los pasajeros por esa ruta disminuir\u00e1 a la mitad.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-cerca-600000-pasajeros-viajaran-por-corredor-tacnaarequipa-17888.aspx", "image": ""}, {"title": "Eval\u00faan aplicar tolerancia cero en ingesta de alcohol", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-04-29", "raw_time": "29 de abril de 2014", "description": "Los sectores vinculados al tema del transporte revisar\u00e1n las normas a fin de evaluar la aplicaci\u00f3n de la tolerancia cero a la ingesta de alcohol entre quienes conducen un veh\u00edculo para evitar la ocurrencia de accidentes, anunci\u00f3 el ministro del sector, Carlos Paredes.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-evaluan-aplicar-tolerancia-cero-ingesta-alcohol-17793.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/04/28/000006424M.jpg"}, {"title": "Agenda parlamentaria", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-04-28", "raw_time": "28 de abril de 2014", "description": "El ministro de Energ\u00eda y Minas, Eleodoro Mayorga, acude a la Comisi\u00f3n de Energ\u00eda y Minas,", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-agenda-parlamentaria-17786.aspx", "image": ""}, {"title": "Reuni\u00f3n cumbre por seguridad vial", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-04-28", "raw_time": "28 de abril de 2014", "description": "Una importante reuni\u00f3n sostiene hoy el ministro de Transportes y Comunicaciones, Carlos Paredes Rodr\u00edguez, con las autoridades de las comunas provinciales de Lima y Callao, para coordinar acciones en el tema de seguridad vial.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-reunion-cumbre-seguridad-vial-17779.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/04/28/000006419M.jpg"}, {"title": "Nuevas normas permitir\u00e1n  la reforma del transporte", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-04-26", "raw_time": "26 de abril de 2014", "description": "El proceso de reforma del transporte en la ciudad capital vive \u201cun nuevo momento\u201d. As\u00ed lo asegur\u00f3 ayer la alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, tras se\u00f1alar que la comuna metropolitana ya no se siente sola en esa tarea, pues est\u00e1 acompa\u00f1ada por el Ministerio de Transportes y la Municipalidad del Callao.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-nuevas-normas-permitiran-reforma-del-transporte-17699.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/04/26/000006388M.jpg"}, {"title": "Autoridad \u00fanica es una necesidad", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-04-25", "raw_time": "25 de abril de 2014", "description": "Existe la intenci\u00f3n de crear una autoridad \u00fanica de transporte que asuma el manejo de ese sector, porque esto impactar\u00eda positivamente en la seguridad vial y permitir\u00eda una gesti\u00f3n eficiente del servicio p\u00fablico.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-autoridad-unica-es-una-necesidad-17662.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/04/25/000006373M.jpg"}, {"title": "Villar\u00e1n: Reforma sigue con firmeza", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-04-23", "raw_time": "23 de abril de 2014", "description": "Las empresas de transporte que no entren en la reforma que emprendi\u00f3 la Municipalidad de Lima no circular\u00e1n por las pistas de la ciudad, asegur\u00f3 la alcaldesa, Susana Villar\u00e1n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-reforma-sigue-firmeza-17609.aspx", "image": ""}, {"title": "Inauguran Bienal de Fotograf\u00eda de Lima", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-04-21", "raw_time": "21 de abril de 2014", "description": "La Segunda Bienal de Fotograf\u00eda de Lima ser\u00e1 inaugurada oficialmente hoy a las 19:00 horas, en la galer\u00eda de arte Pancho Fierro, en el pasaje Santa Rosa. A la ceremonia asistir\u00e1n la alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, los organizadores del encuentro y destacados artistas gr\u00e1ficos.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-inauguran-bienal-fotografia-lima-17552.aspx", "image": ""}, {"title": "FS est\u00e1 seguro de la reelecci\u00f3n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-04-21", "raw_time": "21 de abril de 2014", "description": "Para Sigifredo Vel\u00e1squez, presidente de Fuerza Social (FS), la alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, tiene grandes posibilidades de ganar la reelecci\u00f3n y de imponerse, \u201ccontra todo pron\u00f3stico\u201d, sobre los dem\u00e1s candidatos, si se confirma su postulaci\u00f3n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-fs-esta-seguro-de-reeleccion-17532.aspx", "image": ""}, {"title": "Grupo operativo para ver tr\u00e1nsito", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-04-17", "raw_time": "17 de abril de 2014", "description": "La conformaci\u00f3n de un grupo operativo de trabajo que haga coherente todas las intervenciones en la gesti\u00f3n del tr\u00e1nsito y del transporte p\u00fablico para reducir al m\u00e1ximo posible la incidencia de accidentes y evitar que sigan falleciendo m\u00e1s personas propuso ayer la alcaldesa de Lima Metropolitana, Susana Villar\u00e1n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-grupo-operativo-para-ver-transito-17414.aspx", "image": ""}, {"title": "AP se prepara para comicios municipales", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-04-17", "raw_time": "17 de abril de 2014", "description": "Acci\u00f3n Popular (AP) se prepara para \u201cdar la pelea\u201d en las elecciones a la alcald\u00eda de Lima con un candidato propio, afirm\u00f3 el secretario general del partido, Alan Kessel del R\u00edo.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-ap-se-prepara-para-comicios-municipales-17404.aspx", "image": ""}, {"title": "Villar\u00e1n: Son obras estrat\u00e9gicas", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-04-17", "raw_time": "17 de abril de 2014", "description": "La ampliaci\u00f3n del Gran Mercado Mayorista de Santa Anita y la ejecuci\u00f3n de la L\u00ednea 2 del Metro de Lima constituyen dos proyectos estrat\u00e9gicos para la capital porque contribuir\u00e1n al bienestar de los lime\u00f1os, resalt\u00f3 la alcaldesa Susana Villar\u00e1n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-son-obras-estrategicas-17400.aspx", "image": ""}, {"title": "Trabajo conjunto por grandes proyectos que requiere Lima", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-04-17", "raw_time": "17 de abril de 2014", "description": "Las autoridades del Gobierno Central y del municipio deben darse la mano y trabajar para sacar adelante a Lima y convertirla en una ciudad moderna, sin problemas de transporte ni abastecimiento, asever\u00f3 el presidente Ollanta Humala.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-trabajo-conjunto-grandes-proyectos-requiere-lima-17397.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/04/16/000006274M.jpg"}, {"title": "Severidad y celeridad para sancionar a culpables de accidentes de tr\u00e1nsito", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-04-12", "raw_time": "12 de abril de 2014", "description": "Informe. La muerte de una joven discapacitada por culpa de un imprudente chofer de transporte p\u00fablico fue el detonante para que las autoridades y ciudadan\u00eda exijan mano dura contra los responsables de las muertes en las pistas y carreteras en el pa\u00eds.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-severidad-y-celeridad-para-sancionar-a-culpables-accidentes-transito-17254.aspx", "image": ""}, {"title": "Severidad y celeridad para sancionar a culpables de accidentes de tr\u00e1nsito", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-04-12", "raw_time": "12 de abril de 2014", "description": "Informe. La muerte de una joven discapacitada por culpa de un imprudente chofer de transporte p\u00fablico fue el detonante para que las autoridades y ciudadan\u00eda exijan mano dura contra los responsables de las muertes en las pistas y carreteras en el pa\u00eds.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-severidad-y-celeridad-para-sancionar-a-culpables-accidentes-transito-17253.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/04/12/000006217M.jpg"}, {"title": "Ciudadan\u00eda demostr\u00f3 unidad contra el crimen organizado", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-04-04", "raw_time": "04 de abril de 2014", "description": "En una clara demostraci\u00f3n de unidad contra la inseguridad y la delincuencia, centenares de ciudadanos, entre autoridades, trabajadores, empresarios e integrantes de colectivos sociales, participaron ayer de la marcha nacional por la paz y seguridad.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-ciudadania-demostro-unidad-contra-crimen-organizado-16984.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/04/04/000006106M.jpg"}, {"title": "\u2018Megacomisi\u00f3n\u2019 solicitar\u00e1 la ampliaci\u00f3n de su trabajo", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-04-03", "raw_time": "03 de abril de 2014", "description": "La \u2018megacomisi\u00f3n\u2019 parlamentaria que investig\u00f3 el segundo gobierno de Alan Garc\u00eda pedir\u00e1 al pleno del Congreso ampliar su plazo de vigencia tras el fallo judicial que ordena excluir al exmandatario de las investigaciones, anunci\u00f3 su presidente, Sergio Tejada.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-\u2018megacomision\u2019-solicitara-ampliacion-su-trabajo-16955.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/04/03/000006095M.jpg"}, {"title": "Disponen cierre de la Costa Verde", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-04-02", "raw_time": "02 de abril de 2014", "description": "La alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, orden\u00f3 el cierre temporal de la Costa Verde al tr\u00e1nsito vehicular y pidi\u00f3 a la poblaci\u00f3n retirarse a las partes elevadas como medida de prevenci\u00f3n ante la eventual llegada de olas a la costa peruana, tras el terremoto que sacudi\u00f3 el norte de Chile.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-disponen-cierre-de-costa-verde-16944.aspx", "image": ""}, {"title": "BREVES", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-03-29", "raw_time": "29 de marzo de 2014", "description": "La atenci\u00f3n del Estado a los menores de 3 a\u00f1os ha aumentado a 67% desde la creaci\u00f3n del programa Cuna M\u00e1s,", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-breves-16829.aspx", "image": ""}, {"title": "La L\u00ednea 2 del Metro beneficiar\u00e1 a 660,000 personas diariamente", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-03-29", "raw_time": "29 de marzo de 2014", "description": "Con el inicio de operaciones de la L\u00ednea 2 del Metro de Lima, 660,000 pasajeros se beneficiar\u00e1n diariamente con este moderno sistema de transporte, destac\u00f3 el ministro de Transportes y Comunicaciones, Carlos Paredes.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-la-linea-2-del-metro-beneficiara-a-660000-personas-diariamente-16816.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/03/29/000006037M.jpg"}, {"title": "BREVES", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-03-25", "raw_time": "25 de marzo de 2014", "description": "La Primera Guitarra del Per\u00fa, \u00d3scar Avil\u00e9s, se est\u00e1 recuperando y ya estar\u00eda en condiciones de ser trasladado a la Unidad de Cuidados Intermedios del hospital E. Rebagliati.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-breves-16689.aspx", "image": ""}, {"title": "Coraz\u00f3n verde de Santa Anita", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-03-20", "raw_time": "20 de marzo de 2014", "description": "Tras el ocaso de la tugurizada La Parada, el nivel comercial del moderno centro de abastos en Santa Anita va creciendo. En el inmenso local de la avenida La Cultura, la consigna es vender a buenos precios, en forma segura y con altos \u00edndices de salubridad.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-corazon-verde-santa-anita-16581.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/03/20/000005945M.jpg"}, {"title": "Mejoras en el Mercado Minorista", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-03-20", "raw_time": "20 de marzo de 2014", "description": "Una serie de mejoras en la infraestructura y saneamiento del Mercado Municipal Minorista N\u00ba 1, ubicado en La Victoria, anunci\u00f3 la alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, tras reunirse con comerciantes del centro de abastos.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-mejoras-el-mercado-minorista-16548.aspx", "image": ""}, {"title": "BREVES", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-03-18", "raw_time": "18 de marzo de 2014", "description": "El municipio de Lima invertir\u00e1 257 millones de nuevos soles en la construcci\u00f3n y remodelaci\u00f3n de cinco parques zonales en la capital, dijo la alcaldesa Susana Villar\u00e1n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-breves-16500.aspx", "image": ""}, {"title": "Parque ser\u00e1 una realidad muy pronto", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-03-17", "raw_time": "17 de marzo de 2014", "description": "Lima tendr\u00e1 un pulm\u00f3n verde cuando se construya el Parque del Migrante sobre el terreno que ocup\u00f3 el exmercado de La Parada, sostuvo la alcaldesa metropolitana, Susana Villar\u00e1n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-parque-sera-una-realidad-muy-pronto-16466.aspx", "image": ""}, {"title": "Parque del Migrante estar\u00e1 listo en cuatro o seis meses", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-03-16", "raw_time": "16 de marzo de 2014", "description": "La alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, afirm\u00f3 que con el rescate sanitario realizado en la zona de La Parada, en La Victoria, se inici\u00f3 tambi\u00e9n el proceso destinado a construir en ese lugar el Parque del Migrante, que ser\u00e1 un pulm\u00f3n verde para la zona y donde habr\u00e1 espacios para la salud, cultura y deporte.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-parque-del-migrante-estara-listo-cuatro-o-seis-meses-16440.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/03/16/000005890M.jpg"}, {"title": "BREVES", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-03-13", "raw_time": "13 de marzo de 2014", "description": "Desde 2013 y con la asistencia t\u00e9cnica del Banco de Desarrollo de Am\u00e9rica Latina, Essalud trabaja en el dise\u00f1o e implemen-taci\u00f3n de pol\u00edticas de buen gobierno corporativo, a fin de \u201cser m\u00e1s transparentes y eficientes\u201d, destac\u00f3 la presidenta de la instituci\u00f3n, Virginia Baffigo.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-breves-16369.aspx", "image": ""}, {"title": "Villar\u00e1n agradece respaldo de vecino", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-03-09", "raw_time": "09 de marzo de 2014", "description": "La alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, afirm\u00f3 que el respaldo de los vecinos de los alrededores del exmercado mayorista La Parada, quienes han agradecido que se imponga el principio de autoridad en la zona, le impulsa a seguir trabajando.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-agradece-respaldo-vecino-16248.aspx", "image": ""}, {"title": "Citan a Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-03-06", "raw_time": "06 de marzo de 2014", "description": "La Comisi\u00f3n de Fiscalizaci\u00f3n del Congreso de la Rep\u00fablica cit\u00f3 a la alcaldesa Susana Villar\u00e1n para el pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles, a fin de que explique las acciones tomadas en relaci\u00f3n con la clausura del antiguo mercado mayorista de La Parada y el pr\u00e9stamo que recibi\u00f3 de la Caja Metropolitana de Lima.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-citan-a-villaran-16186.aspx", "image": ""}, {"title": "BREVES", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-03-06", "raw_time": "06 de marzo de 2014", "description": "El presidente regional de Lima, Javier Alvarado, present\u00f3 20 camionetas para la Polic\u00eda Nacional y tres modernas ambulancias que ser\u00e1n distribuidas en las diversas provincias bajo esta jurisdicci\u00f3n para fortalecer el servicio de seguridad ciudadana.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-breves-16164.aspx", "image": ""}, {"title": "Villar\u00e1n invita a comerciantes de La Parada a trasladarse a Santa Anita", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-03-04", "raw_time": "04 de marzo de 2014", "description": "La alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, invit\u00f3 nuevamente a los comerciantes que se reh\u00fasan a abandonar La Parada a trasladarse al Mercado Mayorista de Santa Anita, donde asegur\u00f3 que \u201cser\u00e1n recibidos con los brazos abiertos\u201d.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-invita-a-comerciantes-de-parada-a-trasladarse-a-santa-anita-16108.aspx", "image": ""}, {"title": "Cerrar\u00e1n los colegios inseguros", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-03-03", "raw_time": "03 de marzo de 2014", "description": "Los centros educativos del Cercado de Lima que no subsanaron las deficiencias observadas por Defensa Civil no abrir\u00e1n sus puertas a los alumnos, advirti\u00f3 al alcaldesa Susana Villar\u00e1n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-cerraran-colegios-inseguros-16078.aspx", "image": ""}, {"title": "Somos Per\u00fa prepara una \u201csorpresa\u201d", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-03-03", "raw_time": "03 de marzo de 2014", "description": "El partido Somos Per\u00fa definir\u00e1 a mediados de junio su candidato a la alcald\u00eda de Lima Metropolitana para las pr\u00f3ximas elecciones de octubre y ser\u00e1 una \u201cgran sorpresa\u201d para el pa\u00eds, se\u00f1al\u00f3 el presidente de esa agrupaci\u00f3n pol\u00edtica, Fernando Andrade.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-somos-peru-prepara-una-sorpresa-16067.aspx", "image": ""}, {"title": "El complejo Mateo Salado  podr\u00e1 ser visitado de noche", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-03-01", "raw_time": "01 de marzo de 2014", "description": "El Complejo Arqueol\u00f3gico de Mateo Salado, que ayer abri\u00f3 sus puertas al p\u00fablico, se ha convertido en modelo de gesti\u00f3n que promueve visitas al lugar e involucra a los vecinos de la zona en la protecci\u00f3n y promoci\u00f3n de nuestro patrimonio, dijo la ministra de Cultura, Diana \u00c1lvarez-Calder\u00f3n Gallo.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-el-complejo-mateo-salado-podra-ser-visitado-noche-16018.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/03/01/000005716M.jpg"}, {"title": "BREVES", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-02-28", "raw_time": "28 de febrero de 2014", "description": "Un centro infantil de atenci\u00f3n integral de Cuna M\u00e1s y un sistema de riego inaugur\u00f3 en Jun\u00edn la ministra de Desarrollo e Inclusi\u00f3n Social, \r\nPaola Bustamante.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-breves-15986.aspx", "image": ""}, {"title": "Piden mano dura para traficantes", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-02-22", "raw_time": "22 de febrero de 2014", "description": "La alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, reiter\u00f3 su pedido al Congreso para modificar el C\u00f3digo Penal a fin de ampliar, de 24 horas a un mes, el plazo de detenci\u00f3n en caso de flagrancia para el delito de usurpaci\u00f3n de terrenos.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-piden-mano-dura-para-traficantes-15785.aspx", "image": ""}, {"title": "Grabar\u00e1n en video coimas en transporte para sancionarlas", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-02-21", "raw_time": "21 de febrero de 2014", "description": "Desde hoy un equipo integrado por polic\u00edas de Tr\u00e1nsito, inspectores municipales y transportistas de Lima Metropolitana portar\u00e1n videoc\u00e1maras para registrar la entrega de coimas, cuyas im\u00e1genes se usar\u00e1n como prueba para sancionar actos de corrupci\u00f3n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-grabaran-video-coimas-transporte-para-sancionarlas-15733.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/02/21/000005606M.jpg"}, {"title": "Villar\u00e1n afirma que no ir\u00e1 a la reelecci\u00f3n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-02-16", "raw_time": "16 de febrero de 2014", "description": "La alcaldesa de Lima Metropolitana, Susana Villar\u00e1n asegur\u00f3 que no se presentar\u00e1 a las elecciones municipales de 2014, pero que pondr\u00e1 \u00e9nfasis en mostrar las obras de su gesti\u00f3n que, dijo, no son difundidas por los medios de comunicaci\u00f3n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-afirma-no-ira-a-reeleccion-15568.aspx", "image": ""}, {"title": "Los buses patr\u00f3n circular\u00e1n desde noviembre por corredor Benavides", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-02-13", "raw_time": "13 de febrero de 2014", "description": "En noviembre pr\u00f3ximo, 150 buses patr\u00f3n comenzar\u00e1n a circular por el corredor de integraci\u00f3n de la avenida Benavides, y dejar\u00e1n de lado a las combis y coaster, como parte de la reforma del transporte publico en Lima.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-los-buses-patron-circularan-desde-noviembre-corredor-benavides-15462.aspx", "image": ""}, {"title": "Susana Villar\u00e1n defiende presencia de exregidor Zegarra en Emmsa", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-02-07", "raw_time": "07 de febrero de 2014", "description": "La alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, defendi\u00f3 la presencia del exregidor Eduardo Zegarra en la Empresa Municipal de Mercados S. A. (Emmsa) y aclar\u00f3 que no est\u00e1 como funcionario p\u00fablico, sino como integrante del directorio.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-susana-villaran-defiende-presencia-exregidor-zegarra-emmsa-15258.aspx", "image": ""}, {"title": "La competencia electoral de las encuestadoras", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-02-04", "raw_time": "04 de febrero de 2014", "description": "LAS EMPRESAS encuestadoras empezaron su \u201ccampa\u00f1a\u201d con miras a los comicios municipales que se avecinan.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-la-competencia-electoral-de-encuestadoras-15142.aspx", "image": ""}, {"title": "Pr\u00edncipes muestran inter\u00e9s por vestigios prehisp\u00e1nicos", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-01-30", "raw_time": "30 de enero de 2014", "description": "En su tercer d\u00eda de visita a Lima, los pr\u00edncipes Akishino de Jap\u00f3n, Fumihito y su esposa Kiko, visitaron esta ma\u00f1ana el museo y ruinas de Pachac\u00e1mac, al sur de la capital, donde conocieron parte de los vestigios prehisp\u00e1nicos.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-principes-muestran-interes-vestigios-prehispanicos-14965.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/01/30/000005334M.jpg"}, {"title": "Abogan por la hermandad", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-01-26", "raw_time": "26 de enero de 2014", "description": "Un grupo de activistas, dirigentes pol\u00edticas y profesionales de Chile y el Per\u00fa, entre ellas la alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, hicieron un llamado para la convivencia en paz y hermandad ante el fallo de La Haya de ma\u00f1ana lunes sobre el l\u00edmite mar\u00edtimo.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-abogan-por-hermandad-14821.aspx", "image": ""}, {"title": "Mejora el menor herido por piedra en Costa Verde", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-01-24", "raw_time": "24 de enero de 2014", "description": "El estado de salud del peque\u00f1o Thiago, gravemente herido por la ca\u00edda de una roca de un acantilado de la Costa Verde, es todav\u00eda delicado; sin embargo, evoluciona favorablemente, inform\u00f3 el presidente del Sistema Metropolitano de la Solidaridad (Sisol), \u00d3scar Ugarte Ubill\u00faz.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-mejora-menor-herido-piedra-costa-verde-14768.aspx", "image": ""}, {"title": "BREVES", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-01-23", "raw_time": "23 de enero de 2014", "description": "Las obras del proyecto \u201cCosta Verde para todos\u201d, en el tramo de San Isidro a Chorrillos, ser\u00e1n adelantadas desde hoy, e incluyen el reforzamiento de los acantilados, anunci\u00f3 la alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-breves-14726.aspx", "image": ""}, {"title": "Municipio coordina con PNP desalojo total de La Parada", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-01-19", "raw_time": "19 de enero de 2014", "description": "La alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, anunci\u00f3 que se ha presentado una iniciativa privada por 118 millones de d\u00f3lares para darle valor agregado a los productos que se comercializan en el Mercado Mayorista de Santa Anita y se\u00f1al\u00f3 que ya est\u00e1 lista la operaci\u00f3n para retirar a los usurpadores de La Parada.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-municipio-coordina-pnp-desalojo-total-de-parada-14578.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/01/19/000005197M.jpg"}, {"title": "Per\u00fa espera que relaci\u00f3n con Chile se optimice tras el fallo", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-01-19", "raw_time": "19 de enero de 2014", "description": "El presidente del Consejo de Ministros, C\u00e9sar Villanueva, dijo esperar que el pr\u00f3ximo fallo que resolver\u00e1 el diferendo mar\u00edtimo entre el Per\u00fa y Chile d\u00e9 paso a una nueva etapa, que fortalezca a\u00fan m\u00e1s la relaci\u00f3n entre ambos pa\u00edses.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-peru-espera-relacion-chile-se-optimice-tras-fallo-14561.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/01/19/000005200M.jpg"}, {"title": "Respaldo pol\u00edtico al Gobierno ante pr\u00f3ximo fallo de La Haya", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-01-18", "raw_time": "18 de enero de 2014", "description": "Los l\u00edderes de los partidos pol\u00edticos expresaron su respaldo al presidente Ollanta Humala en la reuni\u00f3n en la que abordaron el pr\u00f3ximo fallo de la Corte Internacional de Justicia de La Haya, inform\u00f3 el l\u00edder hist\u00f3rico del Partido Popular Cristiano (PPC), Luis Bedoya Reyes.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-respaldo-politico-al-gobierno-ante-proximo-fallo-de-haya-14528.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/01/18/000005183M.jpg"}, {"title": "Serenata a Lima por aniversario", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-01-17", "raw_time": "17 de enero de 2014", "description": "Con el D\u00eda de Acci\u00f3n de Gracias y Oraci\u00f3n por la Ciudad de Lima, que se efectuar\u00e1 a las 18:00 horas, en la Iglesia Centro Cristiano Vida, de Lince, prosiguen hoy los actos por el 479\u00ba aniversario de la ciudad de Lima.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-serenata-a-lima-aniversario-14513.aspx", "image": ""}, {"title": "Trabajo conjunto por la capital", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2014-01-07", "raw_time": "07 de enero de 2014", "description": "Los 22 nuevos regidores provinciales elegidos en las elecciones municipales complementarias de noviembre de 2013, y que conforman el nuevo Concejo Metropolitano, juraron el cargo ante la alcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-trabajo-conjunto-por-capital-14164.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2014/01/07/000005060M.jpg"}, {"title": "JNE ratifica  a Hern\u00e1n N\u00fa\u00f1ez", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2013-12-28", "raw_time": "28 de diciembre de 2013", "description": "El pleno del Jurado Nacional de Elecciones (JNE) ratific\u00f3 a Hern\u00e1n N\u00fa\u00f1ez en el cargo de primer regidor del Concejo de Lima, de acuerdo con la Ley de Derechos de Participaci\u00f3n y Control Ciudadanos, y la Ley Org\u00e1nica de Municipalidades.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-jne-ratifica-a-hernan-nunez-13817.aspx", "image": ""}, {"title": "Jorge Barata revela identidades de \u2018codinomes\u2019 que utiliz\u00f3 Odebrecht", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-10-03", "raw_time": "03 de octubre de 2019", "description": "Fiscal Rafael Vela asegura que informaci\u00f3n se usar\u00e1 en las investigaciones.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-jorge-barata-revela-identidades-\u2018codinomes\u2019-utilizo-odebrecht-85008.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/10/03/000065611M.jpg"}, {"title": "Fiscal Mori: Interrogatorio a Garreta fue fruct\u00edfero", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-08-08", "raw_time": "08 de agosto de 2019", "description": "Publicista corrobor\u00f3 en Brasil temas puntuales, sostiene la magistrada.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-fiscal-mori-interrogatorio-a-garreta-fue-fructifero-82255.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/08/08/000062753M.jpg"}, {"title": "Villar\u00e1n figuraba como \u00b4Careca\u00b4", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-08-07", "raw_time": "07 de agosto de 2019", "description": "", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-figuraba-como-\u00b4careca\u00b4-82218.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/08/07/000062719M.jpg"}, {"title": "Mu\u00f1oz no descarta decisi\u00f3n \u201cdr\u00e1stica\u201d sobre L\u00ednea Amarilla", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-07-13", "raw_time": "13 de julio de 2019", "description": "Por el contrario, destaca disposici\u00f3n de Rutas de Lima para renegociar tema de peajes.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-munoz-no-descarta-decision-drastica-sobre-linea-amarilla-81410.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/07/13/000061839M.jpg"}, {"title": "PJ eval\u00faa un pedido contra Gabriel Prado", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-07-01", "raw_time": "01 de julio de 2019", "description": "", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-pj-evalua-un-pedido-contra-gabriel-prado-81034.aspx", "image": ""}, {"title": "Poder Judicial declara infundada solicitud de Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-06-21", "raw_time": "21 de junio de 2019", "description": "El Poder Judicial declar\u00f3 infundada la solicitud de tutela de derechos presentada por la defensa de la exalcaldesa de Lima Susana Villar\u00e1n, quien cumple 24 meses de prisi\u00f3n preventiva por recibir dinero de la empresa Odebrecht para la campa\u00f1a \u2018No a la revocatoria\u2019.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-poder-judicial-declara-infundada-solicitud-villaran-80711.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/06/20/000061071M.jpg"}, {"title": "Al voto pedido a favor de Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-06-11", "raw_time": "11 de junio de 2019", "description": "", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-al-voto-pedido-a-favor-villaran-80392.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/06/11/000060674M.jpg"}, {"title": "Ampl\u00edan a 24 meses prisi\u00f3n preventiva para Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-31", "raw_time": "31 de mayo de 2019", "description": "La Primera Sala Penal Permanente Especializada en Delitos de Corrupci\u00f3n de Funcionarios ampli\u00f3 de 18 a 24 meses la prisi\u00f3n preventiva a la exalcaldesa de Lima Susana Villar\u00e1n, como parte de las investigaciones que se le siguen por los aportes recibidos de las empresas Odebrecht y OAS a sus campa\u00f1as electorales de no a la revocatoria y de reelecci\u00f3n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-amplian-a-24-meses-prision-preventiva-para-villaran-80033.aspx", "image": ""}, {"title": "Dejan al voto apelaci\u00f3n contra prisi\u00f3n de Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-28", "raw_time": "28 de mayo de 2019", "description": "Para fiscal Vela, procesada debe seguir en la c\u00e1rcel. Exalcaldesa responde que no se fugar\u00e1 ni representa un peligro judicial.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-dejan-al-voto-apelacion-contra-prision-villaran-79943.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/28/000060210M.jpg"}, {"title": "Buscar\u00e1n renegociaci\u00f3n \u2018justa\u2019 de los contratos de peajes", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-21", "raw_time": "21 de mayo de 2019", "description": "Concejo metropolitano aprueba Proceso de Evaluaci\u00f3n Conjunta. Alcalde de Lima explic\u00f3 que se plantear\u00e1n plazos razonables y v\u00edas alternas donde haya peaje.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-buscaran-renegociacion-\u2018justa\u2019-de-contratos-peajes-79759.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/21/000060006M.jpg"}, {"title": "Comuna de Lima evaluar\u00e1 los peajes", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-20", "raw_time": "20 de mayo de 2019", "description": "La Municipalidad de Lima convoc\u00f3 para hoy a sesi\u00f3n ordinaria del concejo.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-comuna-lima-evaluara-peajes-79717.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/09/20/000059966M.jpg"}, {"title": "\u201cEst\u00e1 presa y est\u00e1 bien, no como el caso de Toledo\u201d", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-19", "raw_time": "19 de mayo de 2019", "description": "El l\u00edder del Partido Humanista Peruano, Yehude Simon Munaro, sostuvo que es lamentable la situaci\u00f3n de la exalcaldesa de Lima Susana Villar\u00e1n, pero ella ha tenido el suficiente valor de reconocer su falta, dijo.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-esta-presa-y-esta-bien-no-como-caso-toledo-79697.aspx", "image": ""}, {"title": "Fiscal\u00eda desiste de prisi\u00f3n preventiva para Prado", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-17", "raw_time": "17 de mayo de 2019", "description": "Siempre dije la verdad, afirma exfuncionario. Jos\u00e9 Miguel Castro fue recluido en penal Castro Castro.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-fiscalia-desiste-prision-preventiva-para-prado-79623.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/17/000059864M.jpg"}, {"title": "PJ dicta prisi\u00f3n para Castro", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-16", "raw_time": "16 de mayo de 2019", "description": "", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-pj-dicta-prision-para-castro-79588.aspx", "image": ""}, {"title": "Villar\u00e1n fue recluida en el penal Anexo de Chorrillos", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-16", "raw_time": "16 de mayo de 2019", "description": "Cumplir\u00e1 los 18 meses de prisi\u00f3n preventiva dictada por el Tercer Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria Especializado en Delitos de Corrupci\u00f3n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-villaran-fue-recluida-el-penal-anexo-chorrillos-79587.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/15/000059842M.jpg"}, {"title": "Inician obras de reconstrucci\u00f3n en la avenida Malec\u00f3n Checa", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-16", "raw_time": "16 de mayo de 2019", "description": "Director de la ARCC, Nelson Chui, informa que se  invierten  S/ 22.9 mllns. Licitaci\u00f3n p\u00fablica permiti\u00f3 ahorrar al Estado m\u00e1s de 6 millones de soles, puntualiza.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-inician-obras-reconstruccion-la-avenida-malecon-checa-79586.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/16/000059832M.jpg"}, {"title": "\u201cLa izquierda se ver\u00e1 afectada\u201d", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-16", "raw_time": "16 de mayo de 2019", "description": "", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-la-izquierda-se-vera-afectada-79584.aspx", "image": ""}, {"title": "Dieciocho meses de prisi\u00f3n preventiva para Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-15", "raw_time": "15 de mayo de 2019", "description": "Dieciocho meses de prisi\u00f3n preventiva dict\u00f3 el juez Jorge Ch\u00e1vez, titular del Tercer Juzgado de Investigaci\u00f3n Preparatoria Especializado en Delitos de Corrupci\u00f3n, para la exalcaldesa de Lima Susana Villar\u00e1n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-dieciocho-meses-prision-preventiva-para-villaran-79538.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/15/000059787M.jpg"}, {"title": "Vela: Nada ha cambiado", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-14", "raw_time": "14 de mayo de 2019", "description": "Sobre declaraciones de Susana Villar\u00e1n.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-vela-nada-ha-cambiado-79504.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/14/000059752M.jpg"}, {"title": "Eval\u00faan pedido de prisi\u00f3n preventiva contra Villar\u00e1n", "parent": "el peruano", "person": "susana villar\u00e1n", "timestamp": "2019-05-13", "raw_time": "13 de mayo de 2019", "description": "El Poder Judicial eval\u00faa hoy el pedido efectuado por el Ministerio P\u00fablico de 36 meses de prisi\u00f3n preventiva contra la exalcaldesa de Lima, Susana Villar\u00e1n, como parte de la investigaci\u00f3n por la presunta comisi\u00f3n del delito de lavado de activos en agravio del Estado.", "body": "", "link": "https://elperuano.pe/busqueda.aspx/noticia-evaluan-pedido-prision-preventiva-contra-villaran-79472.aspx", "image": "https://elperuano.pe/fotografia/thumbnail/2019/05/16/000059721M.jpg"}]